<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="races1e">
        <item>Humano</item>
        <item>Elfo del Este</item>
        <item>Elfo del Oeste</item>
        <item>Crunisio</item>
        <item>Orco</item>
        <item>Enano</item>
        <item>Dracónido</item>
        <item>Vaark</item>
        <item>Félido</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesDesc1e">
        <item><![CDATA[A pesar de ser la raza más joven del mundo, los humanos han conseguido superar en número a todas las demás especies inteligentes y construir asentamientos en todos los confines del planeta, desde las costas de Yruk al este hasta las frondosas selvas occidentales al otro lado del mar, además de convivir con todas las otras razas en sus propias ciudades. Dondequiera que mires encontrarás humanos, y donde hay humanos hay también una vasta red de puertos mercantes entre los cuales circulan mercancías de todo tipo.
            <br><br>Además de por su capacidad para vivir en cualquier entorno, por hostil que pueda ser, los humanos tienen fama de tacaños y codiciosos, quizás debido a ser los inventores de la moneda, y también por la inestabilidad política de sus principados, cuyas fronteras cambian constantemente. A pesar de sus disputas internas y afán por el dinero, los humanos no dudarán en aliarse para enfrentarse a cualquier amenaza de otras razas y ayudar a aquellos que más lo necesiten. Una mentalidad algo contradictoria, sin duda, pero parece ser que les está funcionando.]]></item>
        <item><![CDATA[Altos, delgados, pálidos y de orejas puntiagudas, los elfos del este son seres nobles y longevos con talento innato por la magia, que estudian con fascinación desde que asentaron en la isla de Ulié, sobre la que construyeron impresionantes colegios de magia y universidades arcanas en el centro de sus preciosas ciudades.
            <br><br>Como cabría esperar, los elfos del este tienen una reputación como artistas y amantes del arte, además de como hábiles hechiceros. A menudo, combinan sus dos grandes aficiones en una, creando maravillosos artefactos mágicos de todo tipo que desgraciadamente no suelen abandonar Ulié, igual que sus solitarios creadores.]]></item>
        <item><![CDATA[Los elfos del oeste se separaron de sus hermanos Ulieanos milenios atrás, por motivos desconocidos. Cruzaron el océano y se asentaron en las selvas occidentales. Con el tiempo, su piel se oscureció hasta adoptar un tono cobrizo y abandonaron el estilo de vida académico para dedicarse a la caza y protección de sus selvas. Las orejas puntiagudas, la longevidad y la complexión delgada, no obstante, la conservaron.
            <br><br>Viven en cabañas construidas moldeando los árboles cercanos mediante rituales secretos que guardan con recelo, y tienen un fuerte vínculo con las criaturas salvajes con las que conviven. Debido a su estilo de vida tradicional, los elfos del oeste aprenden a disparar con arco y a luchar cuerpo a cuerpo desde muy temprana edad, con lo que han obtenido una temible reputación de letales tiradores.]]></item>
        <item><![CDATA[Los crunisios son criaturas altas, de piel pálida, fuertes músculos y un par de enormes alas membranosas cual murciélago a la espalda que habitan las gélidas estepas del norte, donde fundaron un imperio unificado que en su edad de oro abarcó el continente en su totalidad.
            <br><br>Fueron la primera raza inteligente que apareció y la primera en crear ciudades-estado, lo que les dio un amplio margen de tiempo para centrarse en la creación artística y estudio científico, además de para imponerse sobre las demás razas, a las que consideran estúpidas, incultas, desagradables a la vista y generalmente molestas. A día de hoy el imperio crunisio ha perdido gran parte de su territorio e influencia, pero siguen conservando gran parte de sus riquezas de antaño y no deberían ser menospreciados.]]></item>
        <item><![CDATA[Nadie sabe con exactitud de dónde salieron estos peculiares seres de piel grisácea, rabia incontrolable e increíble potencia física. Algunos eruditos creen que los orcos son una variedad más pequeña y menos rocosa de troll de roca; otros creen que son el resultado de un horrible experimento llevado a cabo por un hechicero demente. En cualquier caso, su hogar parece ser la isla de Uzul, al oeste, y su mayor afición es el saqueo.
            <br><br>Poseen una nefasta fama de salvajes, estúpidos, sangrientos, brutales, malolientes, maleducados e ignorantes, y no es sorprendente si tenemos en cuenta que durante casi dos siglos se dedicaron casi exclusivamente a saquear asentamientos costeros, dejando atrás un rastro de cadáveres y ceniza. Es sorprendente que a día de hoy se les permita vivir en los mismos pueblos en los que viven humanos o crunisios.]]></item>
        <item><![CDATA[Los enanos son una raza de criaturas bajitas, musculosas y barbudas, originarias de las Tierras de Poniente, al otro lado del océano. Viven en enormes cuevas y túneles excavados bajo tierra en los que destilan fuertes bebidas alcohólicas y forjan armas de pesado metal.
            <br><br>Son famosos por su afición a la cerveza, coleccionar metales y piedras preciosas, sus barbas largas y pobladas y el "frit", su grasiento y delicioso plato tradicional, que se puede degustar en cualquiera de sus tabernas subterráneas en las que por supuesto nunca falta cerveza.]]></item>
        <item><![CDATA[Los dracónidos son una raza de reptiles bípedos de gran constitución que habitan entre las altas cordilleras de Yruk. Su organización en extensos clanes familiares desde tiempos inmemoriales marca sus características físicas, el color de las escamas, la presencia de cuernos, el número de garras e incluso la capacidad de exhalar fuego varían de una región a otra de Yruk e, incluso, de un clan a otro.
        <br><br>Raza orgullosa y con un gran sentido práctico, son expertos en la forja y el trabajo del metal. Amantes de la tradición y con un rico folklore de transmisión oral con una visión muy particular de la religión. Consideran a Erdelarei como un patrón y protector, viéndolo como el Delari artesano y creador, con un intenso componente ctónico, al que honran a través del trabajo y, según algunos clanes, a través de la batalla, que los dracónidos consideran todo un arte.]]></item>
        <item><![CDATA[Los vaark son una raza bípeda con apariencia caprina que habitan la isla de Gaarf, al sur de los principados humanos. Presentan manos prensiles con pulgares oponibles al final de sus extremidades superiores y pezuñas en sus extremidades inferiores, grueso pelaje en todo el cuerpo, una corta cola vestigial y cabeza de cabra.
        <br><br>Vivir en una ubicación tan remota les ha permitido vivir en paz, sin verse afectados por las intrigas de las demás razas y sin perder su rica cultura chamanística, sus propias creencias espirituales o su estilo de vida pacífico. Poseen además un curioso sentido de la empatía y el altruismo que impulsa a numerosos vaarks a abandonar la isla para ayudar a las demás razas inteligentes en función de sanadores, sin ningún tipo de juicio o discriminación, con lo que han conseguido ser considerados neutrales a ojos de las demás naciones.]]></item>
        <item><![CDATA[Los félidos son una raza de criaturas bípedas que, como su nombre indica, presentan múltiples similitudes con otros animales felinos. Miden aproximadamente un metro y medio, tienen orejas puntiagudas sobre la cabeza, ojos felinos, cola y suave pelaje de diversos colores.
        <br><br>Esta raza procedente de las junglas ecuatoriales de las Tierras de Poniente posee una temible reputación por su estilo de caza sin armas, acechando a sus presas desde las sombras esperando al momento oportuno para atacar. Lo peor de todo es que disfrutan con ello, y eso se ve reflejado en su retorcido sentido del humor.]]></item>
    </string-array>

    <string-array name="racesStats1e">
        <item>0 0 0 0 0 0 0 0 0</item>
        <item>-2 -1 0 2 1 0 0 -3 6</item>
        <item>0 1 2 0 0 1 0 -3 -3</item>
        <item>1 0 0 1 1 0 1 0 0</item>
        <item>3 0 -2 -2 -1 -1 1 6 0</item>
        <item>2 0 -1 0 -1 -2 1 6 0</item>
        <item>2 0 -1 0 0 -2 1 6 0</item>
        <item>-1 -1 -2 1 2 1 0 0 3</item>
        <item>-1 2 0 -1 -1 3 0 -3 3</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesBonus1e">
        <item>Adaptabilidad
            XNEWXMercado Gris</item>
        <item>Conocimiento arcano
            XNEWXNaturaleza mágica</item>
        <item>Rituales de la naturaleza
            XNEWXTirador experto</item>
        <item>Pimogénitos de Audelarei
        XNEWXSeres alados</item>
        <item>Ansia de sangre
        XNEWXTrofeos de guerra</item>
        <item>¡Cerveza!
        XNEWXHígado de hierro</item>
        <item>Piel escamosa
        XNEWXAliento de fuego
        XNEWXVoracidad
        XNEWXSangre fría</item>
        <item>Tradición chamanística
            XNEWXHervíboros
        </item>
        <item>Visión felina</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesBonusDesc1e">
        <item><![CDATA[<i>Aunque las diferencias entre un humano y otro sean mínimas, un observador hábil podrá apreciar fácilmente rasgos distintivos según el origen y la ocupación del sujeto.</i><br><br>A la hora de crear un personaje humano, el jugador podrá asignar un punto a un atributo de su elección (+5 si se trata de PE o PV).
            XNEWX<i>Aprovechándose de cualquier ambigüedad legislativa y vacío legal, los humanos han creado una enorme red de comercio libre de aranceles.</i><br><br>Los personajes humanos comienzan la partida con el triple de oro que las demás razas y acceso al Mercado Gris, presente en todas las ciudades portuarias del globo y en el que podrán comprar casi cualquier producto más barato que en tiendas convencionales.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Entre otras cosas, la educación recibida en Ulié incluye numerosas lecciones sobre la magia y el arte del encantamiento.</i><br><br>Los elfos del este comienzan la partida con la capacidad para identificar objetos mágicos y sus efectos. Además, todo el daño causado con armas mágicas aumenta en 1 por nivel.
            XNEWX<i>Quizás por suerte, quizás debido a la selección natural, todos los elfos de Ulié poseen cierta resistencia al poder destructivo de la magia.</i><br><br>Los elfos del este reciben de forma pasiva +10 a la armadura frente a daño mágico.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Los elfos del oeste han vivido en equilibrio con la naturaleza desde que cruzaron el océano, y todavía hoy intentarán protegerla.</i><br><br>Los animales salvajes (y también algunas plantas particularmente agresivas) se mostrarán mucho menos agresivos con el personaje, siempre y cuando este no dañe innecesariamente la flora y la fauna.
            XNEWX<i>Los elfos del oeste practican el uso de armas de disparo y lanzamiento de proyectiles continuamente desde su más tierna infancia, convirtiéndolos en letales tiradores.</i><br><br>Los personajes elfos del oeste obtienen +1 al crítico de forma pasiva siempre y cuando el valor de uno o más de sus atributos (exceptuando PE y PV) sea igual o superior a 3.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Se autodenominan así porque ningún otro título era suficientemente pretencioso para una raza tan orgullosa como los crunisios.</i><br><br>Los crunisios pueden elegir aumentar su VOL al subir de nivel en todos los niveles (a diferencia de a niveles alternos, como las demás razas). No obstante, si hay enemigos de otras razas en combate, no podrán huir sin superar un chequeo de VOL.
        XNEWX<i>Aunque pesan demasiado como para poder volar cómodamente, los crunisios sacan provecho a sus alas.</i><br><br>Siempre y cuando no estén aturdidos y no carguen con demasiado peso (como podría ser una armadura pesada), los crunisios no sufren daño por caer grandes alturas.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Hay pocas cosas más indeseables que un orco furioso, entre las que se incluye un orco muy, muy furioso.</i><br><br>Cuando un orco supere un chequeo de voluntad férrea, entrará en un estado de irrefrenable furia asesina, obteniendo hasta el final del combate una segunda acción principal por turno, +1 a todo el daño infligido y la capacidad para seguir luchando incluso si sus PV caen por debajo de 0.
        XNEWX<i>A los orcos les encanta desmembrar, mutilar y poner los cadáveres en posiciones estúpidas. Si pudieran tomar fotos, seguro que lo harían.</i><br><br>Al saquear un cadáver, los orcos pueden mancillarlo (a discreción del jugador) para obtener 1D10 monedas de oro adicionales. No obstante, tal acto es detestable y repulsivo a ojos de las demás razas inteligentes.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Aproximadamente un 80% de todos los enanos padece de alcoholismo.</i><br><br>Además de una ración de comida al día, los personajes enanos deberán beber una buena jarra de cerveza (u otra bebida alcohólica en su defecto) o se pondrán muy furiosos (y no recuperarán PV al dormir).
        XNEWX<i>Coincidentemente, aproximadamente un 80% de todos los enanos poseen un hígado a prueba de bombas.</i><br><br>Mientras los enanos estén bajo los efectos del alcohol, obtendrán +1 VOL y no perderán atributos debido a la embriaguez.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Como la gran mayoría de reptiles, los dracónidos poseen una gruesa capa de resistentes escamas capaces de soportar mordiscos y arañazos con facilidad.</i><br><br>Los dracónidos que elijan esta bonificación racial obtendrán pasivamente +7 a la armadura, independientemente del equipamiento que lleven.
        XNEWX<i>Algunos de los dracónidos que nacen cerca de los volcanes del sur poseen la capacidad de escupir fuego.</i><br><br>Una vez al día, los dracónidos con esta bonificación racial podrán escupir fuego como acción principal, infligiendo 1D3xNivel puntos de daño a un único objetivo a distancia cuerpo a cuerpo.
        XNEWX<i>No es sorprendente que una criatura tan colosal como un dracónido necesite tanta comida.</i><br><br>Los dracónidos que elijan esta penalización racial necesitarán comer dos raciones de comida al día para poder recuperar PV al dormir.
        XNEWX<i>Como reptiles que son, los dracónidos son criaturas de sangre fría. Algo curioso, teniendo en cuenta que algunos son capaces de escupir fuego.</i><br><br>Los dracónidos que elijan esta penalización racial siempre jugarán su turno en último lugar en la primera ronda de combate.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Transmitidos de generación en generación desde tiempos inmemoriales, los métodos medicinales vaark son indudablemente eficaces.</i><br><br>Los personajes vaark obtienen un +2 al lanzamiento de hechizos de curación.
        XNEWX<i>Los vaark nunca comen carne. No sabemos si es porque no quieren o porque no pueden, y si se lo preguntas, cambiarán de tema.</i><br><br>Los personajes vaark no pueden alimentarse de carne, pescado o huevos.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Al igual que sus parientes cuadrúpedos, los félidos poseen una excelente visión nocturna.</i><br><br>Los personajes félidos necesitan muchísima menos luz que las demás razas para poder ver, lo que les permite seguir empleando la vista en la oscuridad casi absoluta.]]></item>
    </string-array>

    <string-array name="classes1e">
        <item>Alquimista</item>
        <item>Asesino</item>
        <item>Bárbaro</item>
        <item>Bardo</item>
        <item>Cazador</item>
        <item>Druida</item>
        <item>Elementarista - Arcano</item>
        <item>Elementarista - Fuego</item>
        <item>Elementarista - Hielo</item>
        <item>Elementarista - Tierra</item>
        <item>Guerrero</item>
        <item>Monje</item>
        <item>Nigromante</item>
        <item>Paladín</item>
    </string-array>

    <string-array name="classesDesc1e">
        <item><![CDATA[<i>La alquimista surgió un domingo por la tarde cuando Ser Conrad Blancaluz, un noble crunisio con demasiado tiempo libre y demasiado poca sensatez, se preguntó qué pasaría si mezclaba sales de fuego con salsa picante de nabo lila. El incendio resultante, que destruyó por completo el palacete (y sus cejas) le sirvió de inspiración para fundar la primera academia de alquimia. Varios siglos después, la alquimia sigue siendo un arte basado en la experimentación, la cocina y las leyes de la probabilidad aplicadas, muy practicada por individuos insensatos e individuos que pierden la sensatez tras inhalar demasiados vapores químicos. En el campo de batalla son un peligro que ni ellos mismos pueden predecir, cocineros decentes y excelentes médicos, normalmente…</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones, armas arrojadizas y armas de disparo pequeñas.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Es muy difícil determinar el origen del oficio del asesino. Algunos historiadores defienden la tesis de que aparecieron junto a las primeras formas de gobierno, mientras que otros opinan que aparecieron en los principados humanos, poco después de la invención de la moneda. El hecho de que los buenos son invariablemente aquellos que no constan en los tratados de historia hace que estudiarlos sea una labor difícil. En cualquier caso, está claro que sus métodos no han cambiado demasiado. Se valen del sigilo y la infiltración, junto con algunas técnicas mágicas, para eliminar a su objetivo con un único y certero golpe, haciendo el menor ruido posible.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano, armas arrojadizas y armas de disparo pequeñas.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Salvajes y temperamentales, los bárbaros disfrutan cortando cabezas (o en su defecto aplatando cráneos) y no dudan a la hora de lanzarse a la batalla completamente desprevovistos de armadura y empuñando armas en ambas manos. Con el tiempo (y el progreso de la civilización), la antigua disciplina marcial de golpear cosas con otras cosas hasta que una de las dos cosas hace "crac" se ha ido perdiendo, aunque todavía goza de cierta popularidad entre orcos e individuos de otras razas igual de musculosos y estúpidos.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armas de una y dos manos, armas arrojadizas.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Muchos son los que practican el oficio de los bardos; músicos ambulantes que viajan de taberna en taberna con su instrumento a la espalda y tocando a cambio de vino y unas pocas monedas. Para la mayoría, no es un oficio muy lucrativo y la satisfacción de interpretar es suficiente recompensa, pero existen también algunos bardos que dedican su vida a la aventura, en busca de canciones perdidas que todavía conservan restos de su poder mágico con las que hallar la fama y la gloria.
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), instrumentos musicales (cuentan como armas de disparo).]]></item>
        <item><![CDATA[<i>El oficio de la caza se remonta a los albores de las razas inteligentes, como respuesta a la necesidad imperiosa de comida. No obstante, con la aparición de la moneda, muchos descubrieron que resultaba mucho más rentable dedicar sus esfuerzos a perseguir y matar bestias peligrosas y cobrar cantidades exorbitantes de dinero por ello, que luego invirtieron en la creación de gremios y en el desarrollo de armas y herramientas cada vez más efectivas y letales.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano, armas arrojadizas y armas de disparo de cualquier tipo.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Los druidas aparecieron milenios atrás, durante la emigración élfica hacia el oeste, más útiles para la vida en los bosques que los hechiceros formales de su tierra natal. Utilizan su fuerte conexión con Ishdelarei para ejercer como sacerdotes y sacerdotisas, sanadores y guardianes de sus bosques sagrados, que moldean con canciones mágicas.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>A diferencia de otras disciplinas mágicas, más centradas en las aplicaciones prácticas de sus poderes, los elementaristas arcanos estudian el origen, funcionamiento y leyes por las que se rige la magia, además de algunas nociones de física necesarias para no partir el mundo en dos accidentalmente. Los elementarista arcanos acostumbran a ser estudiosos excéntricos que a menudo acaban sufriendo de alcoholismo, generalmente porque la vida académica desgasta la cordura de cualquiera. No hay que subestimarlos, de todos modos; los que no enloquecen (y algunos locos también) son excelentes investigadores y cazadores de magos, muy útiles en cualquier grupo de aventureros.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Si alguna vez visitas un colegio del saber del fuego, no tardarás en notar que los estudiantes no están del todo cuerdos. La naturaleza destructiva de la magia ígnea atrae a psicópatas, pirómanos e individuos mentalmente inestables en general, pero lo más preocupante es el hecho de que los elementaristas de fuego superen en número a los estudiantes de todas las otras disciplinas mágicas. Fuera de la universidad, los elementaristas de fuego utilizarn su inigualable poder destructor como mercenarios o aventureros, o lo que permita quemar más cosas en ese momento.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>La magia de hielo, curiosamente, atrae a los elementaristas más calculadores. Fríos, si lo prefieres, y rara vez los verás reír. Quizás sea porque se pasan el día envueltos en hielo y a temperaturas bajo cero… En cualquier caso, son extremadamente eficaces en combate, gracias a su amplio abanico de hechizos tanto defensivos como ofensivos que ayudan a controlar el campo de batalla.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Los elementaristas de tierra estudian el arte de crear, trasmutar y manipular minerales utilizando energía mágica, pero a diferencia de las demás disciplinas arcanas, tienden a alejarse de las ciudades llenas de necios e ignorantes, y estudian en la tranquilidad de sus refugios en las montañas. Se dice que tienen un voto de silencio, pero simplemente es que no se molestan a hablar con aquellos que consideran inferiores. Además, la falta de contacto con la sociedad ha acabado originando técnicas de combate poco ortodoxas pero efectivas, desde recubrirse a ellos mismos con piedra como provocar terremotos, pasando por invocar gólems y abrir grietas bajo los pies de sus enemigos.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Existen dos ocupaciones tan antiguas como las razas inteligentes de este mundo: La prostitución y la guerra. Cada cultura tiene sus propias técnicas de combate y estrategias que han ido evolucionando con el tiempo. Sin embargo, todas ellas son variaciones del clásico "Golpea hasta que deje de moverse". Hoy en día, los mercenarios son la forma más común del guerrero. ¿A quién no le gustaría pasarse el día atizando a la gente y que encima te paguen por ello?</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera y pesada, armas de una y dos manos, escudos, armas arrojadizas y armas de disparo pequeñas.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>A diferencia de los otros templos, el de Risco Gélido alberga a una particular orden de monjes que no veneran a ningún dios o panteón en particular y que creen que pueden alcanzar la iluminación mediante la meditación y un riguroso entrenamiento físico en las altas y gélidas montañas de las Vértebras de Erdelarei, centrado en la practica de diversas artes marciales que ellos denominadn "Sendas". Como resultado, los monjes son temibles combatientes especializados en combate desarmado.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano <i>(solamente caestus, guanteletes o similares)</i>, bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>La nigromancia es la rama del saber mágico especializada en la muerte, no-muerte, las almas y la manipulación de dichos elementos. Aunque técnicamente no es ilegal, la práctica del saber de la muerte está muy mal vista y las academias dispuestas a enseñar nigromancia son pocas y exclusivas. Como resultado, los aprendices que persiguen su vocación hasta el final son poderosos hechiceros.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones.]]></item>
        <item><![CDATA[<i>Los Paladines de Audelarei son una antigua orden sacerdotal conocida por favorecer el uso de martillos de guerra por encima de los sermones y su estilo de combate que combina plegarias y poder sagrado con armas pesadas y armadura de placas. Los paladines dedican su tiempo a la persecución y eliminación de no-muertos, demonios, herejes, criaturas de la noche, seres impíos y cualquier cosa que consideren injusto; y lo hacen con fervor religioso y devoción total por la causa.</i>
        <br><br><b>Objetos equipables:</b> Armadura ligera y pesada, armas de una mano (sin doble empuñadura), armas de dos manos y escudos.]]></item>
    </string-array>

    <string-array name="classesSkills1e">
        <item>Poción mundana
        XNEWXIntestinos férreos
        XNEWXPólvora alquímica de Khizdushal
        XNEWXFrasco explosivo
        XNEWXPócima de muerte lenta
        XNEWXMutágeno de sapo
        XNEWXMedicina de campaña
        XNEWXMutágeno de halcón
        XNEWXCajita de luciérnagas comepiedra
        XNEWXArmadura quimiotécnica
        XNEWXMutágeno de troll de roca
        XNEWXEstallido gélido
        XNEWXPesadilla de Midas
        XNEWXMutágeno de Embaucador
        XNEWXConflagración Solar</item>
        <item>Merodeador
            XNEWXPuñalada
            XNEWXGolpe Cruel
            XNEWXPremeditación
            XNEWXDiplomacia kernessiana
            XNEWXPorrazo
            XNEWXTirador
            XNEWXPaso sombrío
            XNEWXArlequín sangriento
            XNEWXEficacia
            XNEWXAsesinar
            XNEWXEl perfecto espía
            XNEWXFinal sangriento
            XNEWXProfesional
            XNEWXBurlar a la muerte</item>
        <item>Grito de batalla
        XNEWXBruto salvaje
        XNEWXGolpe poderoso
        XNEWXAmbidextría ofensiva
        XNEWXEjecutor
        XNEWXPintura de guerra
        XNEWXDecapitar
        XNEWXFuria barbárica
        XNEWXRematar
        XNEWXLocura sangrienta
        XNEWXGrito sobrecogedor
        XNEWXTrocear
        XNEWXEmpuñadura titánica
        XNEWXGuerra personificada
        XNEWXCólera desatada</item>
        <item>Canciones encantadas
        XNEWXBalada de Garrim Puñoebrio
        XNEWXNota maldita
        XNEWXCrescendo
        XNEWXAcorde sanador
        XNEWXTambores de la locura
        XNEWXCanto de sirena
        XNEWXCanción de las tormentas
        XNEWXTregua
        XNEWXCanción del bastión
        XNEWXEstallido sónico
        XNEWXAfinado a la perfección
        XNEWXSegundo acorde de la discordia
        XNEWXLa cajita de música
        XNEWXSegundo acorde del coraje</item>
        <item>Disparo firme
        XNEWXCompañero animal
        XNEWXMunición perforante
        XNEWX¡Ataca!
        XNEWXTrampa para huargos
        XNEWXOjo de halcón
        XNEWXArbusto portátil
        XNEWXDisparo múltiple
        XNEWXVínculo inquebrantable
        XNEWXDisparo certero
        XNEWXSentido salvaje
        XNEWXIngeniería
        XNEWXDisparo mortal
        XNEWXDisparo explosivo
        XNEWXMaestro de las bestias</item>
        <item>Tarareo de las zarzas
        XNEWXEnseñanzas de Ishdelarei
        XNEWXToque de sanación
        XNEWXAmiguitos del bosque
        XNEWXCorazón salvaje
        XNEWXFuego lunar
        XNEWXFlorecimiento vital
        XNEWXBandada de Cuervos
        XNEWXRegeneración salvaje
        XNEWXCambiaformas
        XNEWXMarcha de los bosques
        XNEWXRegalo de Ishdelarei
        XNEWXRenacer
        XNEWXEclipse
        XNEWXCólera de la diosa</item>
        <item>Proyectil arcano
        XNEWXDetectar magia
        XNEWXDispersar
        XNEWXSilenciar
        XNEWXContrahechizo
        XNEWXReserva arcana
        XNEWXPortal
        XNEWXAura de negación
        XNEWXRobar hechizo
        XNEWXPoder desatado
        XNEWXSalvaguarda mágica
        XNEWXQuemadura arcana
        XNEWXSingularidad arcana
        XNEWXMaestro Arcanista
        XNEWXFase dimensional</item>
        <item>Bola de fuego
        XNEWXIgnición
        XNEWXAbrasar
        XNEWXEspada incendiaria
        XNEWXCaparazón solar
        XNEWXPirómano
        XNEWXFénix
        XNEWXCorazón volcánico
        XNEWXConjurar elemental
        XNEWXLlamas infernales
        XNEWXBola de fuego mejorada
        XNEWXFuego salvaje
        XNEWXAliento de dragón
        XNEWXMaldición de la forja
        XNEWXFuego residual</item>
        <item>Lanza de hielo
        XNEWXCongelación
        XNEWXArmadura de escarcha
        XNEWXVentisca
        XNEWXDescarga de escarcha
        XNEWXGlifo de escarcha
        XNEWXElemental de hielo
        XNEWXPrisión glacial
        XNEWXBeso gélido
        XNEWXHielo en las venas
        XNEWXCoraza invernal
        XNEWXEsquirlas
        XNEWXExplosión helada
        XNEWXSeñor del hielo
        XNEWXCero absoluto</item>
        <item>Puños plutónicos
        XNEWXCoraza granítica
        XNEWXMarcas telúricas
        XNEWXCadena terrenal
        XNEWXPisotón sísmico
        XNEWXInamovible
        XNEWXChoque telúrico
        XNEWXConjurar gólem
        XNEWXDedos de la montaña
        XNEWXMonolito
        XNEWXManos de basalto
        XNEWXComandar la piedra
        XNEWXForma de gólem
        XNEWXAtlas
        XNEWXAvalancha</item>
        <item>Veterano
        XNEWXGrito de orden
        XNEWXEmbate
        XNEWXDuelista
        XNEWXGuardián
        XNEWXApretón de manos enano
        XNEWXDesafío honorable
        XNEWXInterceptar
        XNEWXLiderazgo
        XNEWXContragolpe
        XNEWXProtector
        XNEWXEmbate con escudo
        XNEWXTitán
        XNEWXGolpe triple del espadachín
        XNEWXOrdenar</item>
        <item>Senda de la Montaña
        XNEWXDestreza marcial
        XNEWXSenda del Roble
        XNEWXPaz interior
        XNEWXSenda de la Campana Sagrada
        XNEWXMantra de curación
        XNEWXSenda del Templo
        XNEWXPulso de Chakra
        XNEWXSenda del Río
        XNEWXSenda del Viento
        XNEWXMantra de liberación
        XNEWXQi desencadenado
        XNEWXGolpe de las Ocho Vértebras
        XNEWXPuño del Dragón
        XNEWXUno con el universo</item>
        <item>Toque de plaga
        XNEWXReanimar cadáveres
        XNEWXLa cosecha
        XNEWXInvocar arañas-lamento
        XNEWXSobrecarga necrótica
        XNEWXSirvientes de la cripta
        XNEWXMarca de la Perdición
        XNEWXCírculo de Convocación
        XNEWXMiasma
        XNEWXCaballero de la Muerte
        XNEWXLich
        XNEWXMuerte y descomposición
        XNEWXExplosión de almas
        XNEWXReclamo de la muerte
        XNEWXLa guadaña</item>
        <item>Devoción
        XNEWXPurgar
        XNEWXSacro deber
        XNEWXChoque de luz
        XNEWXFervor sagrado
        XNEWXPortador de la luz
        XNEWXÉgida sagrada
        XNEWXMartillo Celestial
        XNEWXBendición de Audelarei
        XNEWXRedención
        XNEWXEstandarte de la Orden
        XNEWXDesafío del Cruzado
        XNEWXIntervención Divina
        XNEWXForma Seráfica
        XNEWXCampeón intachable</item>
    </string-array>

    <string-array name="classesSkillsDesc1e">
        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 2+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista combina diversos ingredientes alquímicos al azar sin preocuparse por los escasos protocolos de seguridad del oficio. Si el hechizo es lanzado con éxito, añade a tu inventario una poción mundana aleatoria (consulta la tabla alfinal del documento) que puede utilizarse sobre uno mismo o como arma arrojadiza, incluso durante el mismo turno en el que ha sido creada, si el alquimista lo deseara.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Los alquimistas acostumbran a probar sus mezclas sobre ellos mismos, lo que les ha acabado confiriendo una mayor resistencia al veneno. El personaje posee un 50% de probabilidades de ignorar los efectos de cualquier veneno, toxina o enfermedad.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar. 2 PE por lanzamiento. Requiere un arma de fuego.</i><br><br>El alquimista reemplaza la pólvora corriente con una mezcla especial, que aumenta el daño infligido en 1D6+INT, pero aumentando también el riesgo de pifias a cualquier 3 o menos natural.
        XNEWX<i>Habilidad. +0 para impactar, 2 PE por lanzamiento. Solo funciona con pociones mundanas.</i><br><br>El alquimista añade diversas sustancias explosivas a una poción antes de lanzarla. Si el lanzamiento impacta, el frasco explotará infligiendo 1D6+INT puntos de daño contra su objetivo y rociando a un objetivo adicional por cada 5 puntos de SAB del lanzador, que también se verá afectado por la poción.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista prepara un horrible veneno y lo arroja contra un objetivo, infligiendo SAB puntos de daño inmediatamente, seguidos de 1D3 puntos de daño que ignoran la armadura del objetivo cada turno durante tres turnos.
        XNEWX<i>Hechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de sapos y otros anfibios, lo que recubre su piel con desagradables verrugas y membranas en los dedos, pero proporcionando a cambio +1 al daño y a la sanación por nivel a todos los hechizos y habilidades del alquimista. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista trata al objetivo con diversas pociones y elixires experimentales, restaurando 1D4+SAB puntos de salud y eliminando además cualquier veneno, enfermedad, sangrado o toxina.
        XNEWX<i>Hechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de diversas aves rapaces, lo que provoca el crecimiento espontáneo de plumas, pero proporcionando a cambio +2 AGI y +3 PUN. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 3+, 5 PE por lanzamiento. No puede usarse en combate.</i><br><br>El alquimista coloca una pequeña cajita de madera en una puerta o muro. Si se le prende fuego, la cajita rociará el objeto en el que estuviera pegado con pequeñas gotitas brillantes que disolverán la piedra muy ruidosamente, formando un agujero por el que poder pasar.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El alquimista ensambla una armadura pesada experimental repleta de jeringas y tuberías por las que discurren varios líquidos. El personaje podrá equiparse con armadura pesada, y mientras la lleve, podrá utilizar una poción por turno sin contar como acción instantánea, incluso si estuviera inconsciente o muerto y aumentará su resistencia a venenos, toxinas y enfermedades al 75%.
        XNEWX<i>Hechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de troll y diversos minerales, lo que recubre su piel con pedacitos de roca y callos, proporcionando +10 a la armadura, +10PV y +3 FUE. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista lanza un bote de cerámica que explota en el aire y congela brevemente a 1D3 enemigos, infligiendo 1D4+INT puntos de daño y aturdiéndolos durante 1D3 turnos.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista concentra todos sus esfuerzos en crear una poción capaz de convertir cualquier sustancia en oro. El objetivo seleccionado sufrirá 1D8+INT puntos de daño puro, o matándolo inmediatamente si el hechizo resulta crítico. Si <i>Pesadilla de Midas</i> mata a su objetivo, el cadáver y todas sus posesiones se convertirán en oro.
        XNEWX<i>Hechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de demonio embaucador, lo que provocará que oiga voces infernales con malas intenciones en su cabeza, pero proporcionando +5 INT, +3 SAB y -1 VOL. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWX<i>Hechizo canalizado. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento + 3 PE por turno.</i><br><br>El alquimista crea e ingiere su obra maestra: Fuego solar purificado, que, tras ser ingerido, provocará que el alquimista expulse enormes llamaradas blancas por todos los poros de su cuerpo. Mientras el hechizo permanezca activo, todos los personajes en combate (incluyendo el alquimista y su grupo) sufrirán 1D12+INT puntos de daño puro por turno.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Pasiva.</i><br><br>El asesino comienza los combates en sigilo, lo que le impedirá que sea objetivo de ataques, hechizos y habilidades enemigas y permitiéndole moverse, huir y perseguir sin tener en cuenta las restricciones habituales de estas acciones hasta que intente llevar a cabo cualquier acción ofensiva. Además, mientras no esté en combate, podrá ocultarse con facilidad y moverse sin hacer apenas ruido.
        XNEWX<i>Habilidad. +5 para impactar; 3 PE por lanzamiento. Solamente puede usarse en sigilo.</i><br><br>El asesino se coloca a la espalda de su desprevenida víctima y ataca con ambas armas, infligiendo daño de ataque normal, o golpes críticos en los ataques realizados con dagas.
        XNEWX<i>Habilidad. -1 para impactar, 3PE por lanzamiento.</i><br><br>El asesino ataca al objetivo con ambas armas normalmente. Si uno de los dos ataques impacta, el asesino podrá realizar un ataque adicional con una única arma sobre el mismo objetivo, que impactará automáticamente infligiendo el daño normal.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El asesino planea su siguiente golpe desde las sombras. Por cada turno que pase en sigilo, obtendrá +2 al golpe crítico, +25% al daño crítico, +2 DES y +1 FUE en su siguiente ataque, además de reducir la dificultad del hechizo <i>Asesinar</i> en 2 por turno.
        XNEWX<i>Habilidad. -1 para impactar, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El asesino golpea a su desafortunada víctima con un arma. Si el golpe impacta, se considerará un golpe crítico automáticamente.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 4 PE por lanzamiento. Solamente puede usarse en sigilo.</i><br><br>El asesino se coloca a la espalda de su despreocupada víctima y le atesta un fuerte golpe con un objeto contundente en la cabeza, noqueándolo instantáneamente y hasta el final del combate.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El asesino perfecciona su técnica de disparo y de lanzamiento, lo que le permite equipar armas de disparo grandes y utilizar <i>Diplomacia kernessiana</i>, <i>Puñalada y Asesinar</i> con armas arrojadizas y armas de disparo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El asesino utiliza un hechizo de traslación para moverse rápida y sigilosamente a cualquier ubicación cercana visible. En combate, puede utilizarse para huir o perseguir exitosamente sin necesidad de realizar tiradas enfrentadas de agilidad.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El asesino salta y baila por el campo de batalla, mezclando el horrible sonido de su risa con los gritos de dolor de sus presas en una horrible cacofonía infernal. Además de con FUE, los ataques cuerpo a cuerpo del asesino escalarán también con AGI, y por cada 5 puntos de AGI obtendrá también +1 al golpe crítico.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Tras mucho practicar, el asesino ha refinado su técnica para matar hasta extremos sobrehumanos. El personaje obtiene +2 al golpe crítico, +100% al daño crítico, además de +1 DES por cada daga que empuñe.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 14+, 5 PE por lanzamiento. Solamente puede usarse en sigilo.</i><br><br>El asesino elimina a su objetivo con un único y certero golpe en un punto vital si se tratara de un objetivo humanoide, o infligiendo 3D10+DES puntos de daño en caso contrario.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El asesino perfecciona sus técnicas de infiltración y espionaje, lo que mejora la efectividad de <i>Merodeador</i> fuera de combate y proporciona un +5 a las tiradas para forzar cerraduras, carterismo, saquear cadáveres, desactivar trampas, inspeccionar habitaciones y acciones similares.
        XNEWX<i>Habilidad. -3 para impactar, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El asesino se abalanza sobre su objetivo y lo golpea con precisión quirúrgica. Si la salud del objetivo es inferior al 25% de sus PV máximos, morirá automáticamente. En caso contrario, <i>Final sangriento</i> infligirá un 10% de la salud máxima del enemigo como daño puro con cada arma, redondeando hacia abajo.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Tras mucho entrenar, el asesino aprende técnicas nuevas, lo que le permite aprender una segunda habilidad de nivel 2 o de nivel 3.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Cuando el asesino vaya a recibir daño letal, tira 1D20 y súmale tu agilidad. Con un 20 o más, ignora el daño, recupera 1D6 PE y juega un turno adicional. En caso contrario, sufre el daño normalmente y realiza tu tirada de <i>Voluntad férrea</i>.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 8+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bárbaro libera un estremecedor grito a pleno pulmón que intimidará a todos los enemigos en combate, aplicando un penalizador a sus tiradas y en algunos casos obligándolos a huir, además de proporcionarle al bárbaro +2 FUE en su siguiente turno.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro es algo más grande y tosco de lo normal, lo que le confiere +5 PV máximos iniciales y otros +3 PV máximos o +1 FUE cada vez que suba de nivel. Por si fuera poco, posee también una elevada resistencia al alcohol y sufre un 25% menos de daño en combate desarmado.
        XNEWX<i>Habilidad. +1 para impactar, 3PE por lanzamiento.</i><br><br>El bárbaro ataca a su objetivo y realiza una tirada enfrentada de FUE con él. Si gana, derribará a su objetivo e infligirá 1D3 puntos de daño adicionales con un arma.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro posee amplia experiencia empuñando dos armas a la vez, lo que le proporciona +1 a su DES y +2 a su FUE mientras esté empuñando dos armas de una mano.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro es un experto en el combate con armas a dos manos, lo que le proporciona +1 al golpe crítico pasivamente y +100% al daño crítico mientras empuñe una.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 2+, 5 PE por lanzamiento. No puede lanzarse en combate.</i><br><br>El bárbaro se prepara para la batalla con pinturas de guerra ancestrales que le proporcionarán +10 puntos de armadura, +1 VOL y +10% a todo el daño infligido contra jefes. La <i>pintura de guerra</i> permanecerá activa hasta que el bárbaro finalice un combate.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bárbaro intenta decapitar a su objetivo con un ataque corriente pero obteniendo +100% al daño crítico. Además, si <i>Decapitar</i> mata a su objetivo, el bárbaro recuperará 1D6 PE.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro cree firmemente que lo mejor en la vida es aplastar a tus enemigos, verles destrozados y oír los lamentos de sus mujeres, lo que le confiere +1 FUE por cada golpe crítico, golpe de gracia o cada vez que inflija daño con una habilidad (un único contador por habilidad). El efecto es acumulable y permanece activo hasta el final del combate o hasta que el bárbaro sea aturdido.
        XNEWX<i>Habilidad. +3 para impactar, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bárbaro ataca cruelmente a un objetivo derribado o aturdido con un ataque que se considerará crítico automáticamente si impacta.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 16+, -1 por cada 10% de los PV máximos perdidos, todos los PE restantes.</i><br><br>El bárbaro entra en un estado de frenesí y cólera absoluta, lo que duplica su valor de FUE, reduce el coste de PE de todos sus hechizos y habilidades a 0 y le permite seguir con vida con menos de 0 PV durante tres turnos. Además, si el bárbaro lanza este hechizo con menos de la mitad de sus PV máximos, será también inmune a la mayoría de efectos de pérdida de control del personaje.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro ha perfeccionado su técnica de gritar con todas sus fuerzas, lo que le permite lanzar <i>Grito de batalla</i> incluso bajo la mayoría de efectos de pérdida de control del personaje (excluyendo silencios). Además, al lanzar el hechizo, el bárbaro se liberará de susodichos efectos y recuperará un 25% de los PV que le falten.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bárbaro abandona cualquier preocupación por su propia seguridad y libera un aluvión de golpes contra su objetivo, golpeándolo dos veces con cada arma. Si el objetivo muere debido a esta habilidad, el bárbaro recuperará 1D3 PE.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Tras mucho pensar en si es mejor utilizar un arma a dos manos o dos armas a una mano, el bárbaro llega a la conclusión de que la mejor opción es empuñar dos armas a dos manos, lo que le proporciona, evidentemente, la capacidad de empuñar un arma a dos manos en cada mano. No obstante, mientras el bárbaro empuñe dos armas a dos manos, no podrá beneficiarse de <i>Ambidextría ofensiva</i> ni <i>Ejecutor</i>, ni podrá lanzar <i>Trocear</i>.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Una furia sobrehumana recorre las venas del bárbaro, que ahora disfruta verdaderamente con el derramamiento de sangre. El personaje recuperará PV iguales al 10% de todo el daño infligido, o el doble al atestar un golpe de gracia. Además, mientras el bárbaro esté bajo los efectos de <i>Locura sangrienta</i>, <i>Grito de batalla</i> o <i>Pintura de guerra</i>, recibirá también +10 a la armadura.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bárbaro se convierte en una auténtica máquina de matar, lo que mejora sus habilidades de nivel 4: <i>Locura sangrienta</i> durará hasta el final del combate en vez de solamente tres turnos, <i>Grito sobrecogedor</i> eliminará todos los efectos negativos presentes sobre el bárbaro y <i>Trocear</i> ya no costará PE.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Pasiva.</i><br><br>El bardo tiene acceso a <i>canciones</i>, hechizos especiales sin dificultad que puede lanzar como acciones instantáneas y que se mantendrán activas hasta que el personaje sea aturdido, silenciado, decida detener la canción, decida lanzar una canción distinta o se quede sin PE para mantener la canción activa.
        XNEWX<i>Canción. 2 PE por turno.</i><br><br>El bardo narra la historia de Garrim Puñoebrio, un enano conocido por su falta de equilibrio. Mientras la canción permanezca activa, el bardo y todos sus aliados obtendrán +1 a todas sus tiradas y +1 adicional por cada 3 puntos de INT del lanzador.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bardo libera una nota hiriente como el frío acero, que surca el aire como una flecha veloz y se clava en los oídos de su objetivo, infligiendo 1D3+VOL puntos de daño puro.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 6+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bardo aumenta la intensidad y el volumen de la canción que está tocando, duplicando la efectividad de la misma hasta el principio de su siguiente turno.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 9+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bardo toca un acorde hechizado con propiedades curativas, restaurando la mitad de los PV máximos del bardo y de un objetivo amistoso.
        XNEWX<i>Canción. 1 PE por turno.</i><br><br>El bardo toca un tétrico ritmo que mientras permanezca activo, reducirá la armadura de todos los enemigos presentes en VOLx5. Además, si el bardo inflige daño con <i>Nota maldita</i> mientras toque esta canción, le robará un punto de VOL al objetivo hasta el final del combate.
        XNEWX<i>Canción. 5 PE por turno.</i><br><br>El bardo entona una antigua melodía capaz de cautivar corazones. Mientras la canción permanezca activa, el bardo y un objetivo deberán realizar una tirada enfrentada de voluntad cada turno. Si gana el bardo, el objetivo quedará sometido a sus designios y obedecerá ciegamente. En caso contrario, el objetivo simplemente quedará encandilado y no realizará ninguna acción durante su turno.<br><br><i>Crescendo no funciona con esta canción.</i>
        XNEWX<i>Canción. 3 PE por turno.</i><br><br>El bardo toca una alegre canción que convoca nubes de tormenta y desata una potente tormenta eléctrica. Mientras la canción permanezca activa; una vez por turno un relámpago caerá sobre un enemigo elegido al azar, infligiendo 1D6+INT o 1D6+VOL (el atributo más alto).
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bardo toca una nota mágica que hace que todos los combatientes olviden por qué estaban peleando en primer lugar. Durante un turno, nadie podrá utilizar ataques, hechizos u habilidades que inflijan daño o afecten a combatientes enemigos ni perseguir. Además, todos los combatientes podrán huir exitosamente sin necesidad de realizar tirada de ningún tipo.
        XNEWX<i>Canción. 5 PE por turno.</i><br><br>El bardo tararea una melodía olvidada, acompañada por algún acorde armónico, lo que otorga al bardo y a todos los aliados en combate +2 VOL y un escudo protector que reduce todo el daño sufrido en un 50% (o un 75% con <i>Crescendo</i>).
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El bardo libera una onda de sonido descontrolado, que inflige 1D4+INT+VOL puntos de daño a todos los enemigos en combate, además de empujarlos y derribarlos. Con un 16+ natural en la turada de lanzamiento, quedarán también aturdidos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bardo aprende a afinar su instrumento con precisión inigualable, permitiéndole lanzar un hechizo por combate sin gastar PE y que será lanzado exitosamente y resultará crítico automáticamente. Además, las pifias del bardo lanzando hechizos se considerarán lanzamientos fallidos normales.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bardo incorpora poderosos acordes mágicos en sus canciones, reduciendo todo el daño infligido por enemigos que estén bajo los efectos de <i>Tambores de la locura</i>, <i>Canción de las tormentas</i> o <i>La cajita de música</i> en un 25%.
        XNEWX<i>Canción. 4 PE por turno.</i><br><br>El bardo toca la canción más triste y melancólica jamás compuesta, obligando a todos los demás personajes en combate (tanto amigos como enemigos) a realizar un chequeo de VOL para realizar cualquier acción.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El bardo incorpora poderosos acordes mágicos en sus canciones, haciendo que los aliados del bardo puedan repetir sus chequeos de VOL fallidos mientras estén bajo los efectos de <i>Balada de Garrim Puñoebrio</i>, <i>Acorde sanador</i>, <i>Tregua</i>, <i>Canción del Bastión</i> o <i>La cajita de música</i>.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Habilidad. +0 para impactar, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador contiene el aliento y apunta con especial cuidado, lo que le permite al personaje repetir la tirada para impactar y le proporciona +2 al golpe crítico. Si el cazador no realiza ningún movimiento ni acción instantánea este turno, la dificultad se ve reducida a -2.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El cazador comienza la partida con una mascota de su elección, con las habilidades y atributos de uno de los tres arquetipos incluidos al final del documento. Los compañeros animales suben de nivel junto al cazador.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador reemplaza su munición normal por otra de punta perforante, que ignora PUNx5 puntos de armadura. Además, con un 18 o más natural en la tirada para impactar, el proyectil seguirá volando tras atravesar a su objetivo en línea recta, pudiendo impactar a un segundo objetivo pero infligiendo solo un 50% de daño.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador señala a un objetivo para la mascota, que atacará inmediatamente durante el turno del cazador utilizando su habilidad especial, que dependerá del arquetipo de mascota al que pertenezca.<br><br>Como bonificación pasiva añadida, el cazador podrá realizar chequeos de INT para rastrear animales y seres humanoides.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 2+, 5 PE por lanzamiento. No puede usarse en combate.</i><br><br>El cazador coloca y camufla un cepo cargado con pólvora. Si la trampa se activa, la pobre alma que haya pisado el cepo sufrirá 1D20+INT puntos de daño, además de ser derribada y quedar aturdida durante un turno.<br><br>Como bonificiación pasiva añadida, el cazador podrá realizar chequeos de INT para rastrar animales y seres humanoides.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El cazador ha pasado incontables horas perfeccionando sus habilidades como tirador, lo que le proporciona +1 al golpe crítico, +2 PUN y +5 PE máximos pasivamente. Además, el cazador podrá realizar chequeos de INT para rastrear animales y seres humanoides.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 3 PE por lanzamiento. No puede usarse en combate.</i><br><br>El cazador despliega una capa recubierta de hojas y ramitas, bajo la cual se esconde y espera pacientemente. Mientras el cazador permanezca inmóvil, será prácticamente indetectable para la mayoría de enemigos. Además, el primer hechizo o habilidad que utilice desde debajo del arbusto plegable no consumirá PE.
        XNEWX<i>Habilidad. -3 para impactar, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador carga su arma de disparo con múltiples proyectiles a la vez, lo que le permite disparar simultáneamente contra tres o menos objetivos distintos, siguiendo las reglas normales de los ataques a distancia.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Pasar tanto tiempo junto a su mascota ha acabado formando un vínculo entre bestia y cazador. Mientras el cazador permanezca con vida, la mascota podrá revivir con 1 PV al final del combate. Si el cazador muriera, la mascota entrará en un estado de furia asesina, lo que le permitirá atacar dos veces por turno utilizando su habilidad especial e infligiendo el doble de daño contra el enemigo que hubiera matado a su maestro.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El cazador perfecciona su técnica de <i>disparo firme</i>, lo que le proporciona un +2 adicional al golpe crítico cuando utilice la habilidad. Además, si el cazador no necesita repetir la tirada para impactar, <i>disparo firme</i> no gastará PE.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El cazador aprende de su mascota del mismo modo que su mascota aprende de él. Tanto el cazador como su mascota obtendrán un re-roll por combate.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Además de dedicarse a la caza de criaturas peligrosas, el personaje posee también ciertas nociones de ingeniería, lo que aumenta el daño de <i>Munición perforante</i> en INT y reduce el coste de PE de <i>Trampa para huargos</i> y <i>Disparo explosivo</i> a 3.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador apunta a los órganos vitales de su objetivo infligiendo 1D6 puntos de daño puro adicional, o matando al objeto con un crítico.
        XNEWX<i>Habilidad. -3 para impactar, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El cazador reemplaza su munición normal por otra explosiva, que infligirá 1D20+INT puntos de daño adicionales a su objetivo y una tercera parte del daño adicional a todos los demás enemigos en combate.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El cazador forma su propia manada de bestias, lo que le permitirá tener y proporcionará una bestia de cada arquetipo. Si el cazador utiliza <i>¡Ataca!</i>, todas las mascotas atacarán al mismo objetivo.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 9+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida tararea una suave melodía que hace brotar zarzas alrededor de las piernas de su objetivo, infligiendo 1D3+SAB puntos de daño e inmobilizando al objetivo durante un turno, lo que le impedirá huir, perseguir, realizar cualquier acción de movimiento o levantarse si hubiera sido derribado.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Los druidas poseen conocimientos ancestrales y gozan de cierto favor divino, lo que les permite lanzar hechizos y habilidades sin gastar PE, siempre que lo haga durante la noche.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida canaliza una pequeña cantidad de energía vital para sanar a su objetivo, que recuperará 1D4+SAB puntos de salud.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 7 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida convoca un grupo de alegres espíritus de la naturaleza que curarán al druida y a sus aliados, restaurando 1D6+SAB PV. Si el hechizo se lanza fuera del combate, la cura será el doble de efectiva.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 9+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida entra en comunión con la naturaleza, lo que le permite comunicarse con la flora y la fauna cercana.<br><br>Además, si el druida conoce este hechizo, la naturaleza cercana no atacará al personaje ni a sus aliados sin provocación.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida conjura un haz de ardiente luz lunar sobre su objetivo, infligiendo 1D6+INT puntos de daño. Si el objetivo es un no-muerto, demonio o criatura de la noche, el daño aumenta a 1D10+INT.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida transmite una gran cantidad de energía vital sobre un único objetivo, restaurando 1D20+SAB puntos de vida.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida convoca una bandada de cuervos furiosos y los dirige contra sus enemigos, infligiendo 1D4+INT puntos de daño cada turno durante tres turnos, o hasta que sean dispersados a la fuerza. Además, los objetivos afectados por <i>Bandada de Cuervos</i> perderán también 3 puntos de DES, PUN y AGI.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida desata la regeneración natural de su objetivo, haciendo que recupere 1D8+SAB PV cada turno hasta que vuelva a alcanzar su máximo de PV o muera.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida se transforma en pez manta, lechuza u oso, perdiendo la capacidad de empuñar armas y lanzar hechizos (excepto <i>Corazón salvaje</i>) hasta que vuelva a su forma original, y obteniendo atributos y habilidades según el animal que elija. Consulta la tabla adjunta al final del documento.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida llama a los árboles para que acudan en su auxilio, lo que provoca que hasta 1D3 árboles cercanos levanten sus raíces del suelo y luchen para el druida hasta el final del combate. Los árboles poseen 10 PV, armadura igual al quíntuple de la SAB del druida e infligen 1D4 puntos de daño, +1 por cada punto de INT del lanzador.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Al inicio de cada turno, el druida recuperará VOL+INT+SAB puntos de vida. Si la salud del druida ya estuviera al máximo, <i>Regalo de Ishdelarei</i> curará al personaje amistoso con menos PV restantes.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida concentra una enorme cantidad de energía vital en un solo objetivo, cerrando heridas, reparando huesos y sanando órganos. Si se lanza contra un objetivo que haya muerto recientemente, devuélvelo a la vida con la mitad de sus PE y PV máximos. Si se lanza contra un objetivo que todavía esté con vida, recuperará todos sus PE y PV.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El druida convoca los poderes de la luna, ocultando el sol y provocando la llegada de la noche. Si el hechizo se lanza durante el día, se considerará que es de noche a todos los efectos. Por otra parte, si se lanza durante la noche, al inicio de cada turno del druida 1D3 enemigos al azar se verán afectados por <i>Fuego lunar</i> sin necesidad de realizar ninguna tirada para lanzar el hechizo ni sin gastar PE, incluso si el druida no conoce el hechizo.
        XNEWX<i>Hechizo canalizado. Dificultad 14+, 6 PE por lanzamiento +6 PE por turno.</i><br><br>El druida convoca la cólera de Ishdelarei, infligiendo 1D4+VOL puntos de daño por cada combatiente vivo (excluyendo no-muertos, demonios y criaturas de la noche) por turno al enemigo con más PV, dando prioridad a no-muertos, demonios y criaturas de la noche.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 11+, 0 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un proyectil de energía mágica en estado puro y lo lanza contra un objetivo, infligiendo 1D4+INT puntos de daño.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El entrenamiento básico del elementarista incluye diversas técnicas para detectar e identificar diversas formas de magia. Cuando el personaje realice tiradas para inspeccionar, podrá saber también si hay algún objeto mágico, fuente de energía mágica, otros hechiceros o rastros de magia en las cercanías, además de poder identificar las peculiaridades y efecos de los objetos mágicos que encuentre.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista manipula el flujo de energía mágica alrededor de un objetivo, eliminando todos los efectos de estado tanto positivos como negativos, o desactivando una trampa mágica. Los efectos aplicados por objetos mágicos que lleve equipados no se podrán disipar.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista crea una pequeña burbuja de nulidad arcana alrededor de su objetivo, lo que le impedirá lanzar hechizos durante tres turnos, además de impedirle hablar durante un breve periodo de tiempo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un glifo arcano en el suelo o una pared que permanece activo hasta el final del día. Si alguien intenta lanzar un hechizo cerca del glifo, se activará, infligiendo daño puro igual al doble del coste de PE del hechizo, anulando el efecto (si hubiera sido lanzado con éxito) y derribando al lanzador.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista ha aprendido a almacenar más energía mágica de la que podría contener normalmente, lo que le proporciona +3 PE máximos por nivel, además de +3 PE máximos adicionales cada vez que decida aumentar sus PE al subir de nivel.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 6+, 8 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un portal entre su ubicación actual y cualquier otro sitio que haya visitado. El portal podrá utilizarse para desplazarse de forma inmediata entre ambos extremos.<br><br>El portal será lanzado con éxito con un 6+, pero la ubicación del otro extremo podría no ser precisa con una mala tirada.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista proyecta un aura de negación a su alrededor, que reduce todo el daño mágico sufrido por él y sus aliados en un 25%. El efecto de <i>aura de negación</i> no se acumula con otras fuentes de resistencia mágica.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista copia el último hechizo lanzado por el objetivo, permitiéndole lanzarlo como si fuera su propio hechizo, con el mismo efecto, dificultad y coste de PE. Desgraciadamente, la memoria del elementarista es limitada y si intenta robar otro hechizo, se ve silenciado o aturdido, olvidará el conjuro que copió en primer lugar.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 2+, Coste de PE variable.</i><br><br>El elementarista recurre a su reserva de energía mágica para potenciar sus hechizos. Si <i>Poder desatado</i> se lanza con éxito, el elementarista convertirá la mitad de sus PE actuales (redondeando hacia arriba) en INT, obteniendo +1 INT por cada 3 PE gastados. No obstante, esto provoca que los hechizos sean también más inestables, aumentando el riesgo de pifias de un 1 natural a un 3 natural o inferior, y proporcionando +2 al crítico. El efecto permanece activo hasta el final del combate.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista envuelve a su objetivo con una burbuja anti-mágica, que confiere inmunidad al daño mágico e impide que el objetivo se vea afectado por cualquier hechizo, sea cual sea la fuente e incluso si infligiera daño puro. Las armas mágicas utilizadas contra el objetivo funcionarán como ataques del mismo tipo realizados con armas corrientes. La salvaguarda permanecerá activa hasta el final del combate o hasta que el elementarista decida lanzar <i>Salvaguarda mágica</i> sobre otro objetivo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista quema la energía mágica del objetivo, reduciendo su PE a 0 e infligiendo daño puro igual a la cantidad de PE eliminados + INT.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 16+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista abre una brecha entre este plano de la realidad y el Aeterium, un plano desbordante de energía mágica y constantemente azotado por tormentas arcanas de magnitud inconmensurable. Los efectos de la singularidad son extremadamente devastadores, pero es imposible saber con exactitud hasta qué punto.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Tras muchos años de estudio, el elementarista se ha convertido en un maestro de las artes arcanas, lo que le proporciona un +3 al lanzamiento de hechizos, aumenta la resistencia mágica de <i>Aura de negación</i> a un 50%, mejora la precisión del <i>Portal</i>, le permite almacenar un máximo de 3 hechizos con <i>Robar hechizo</i> y aumenta el alcance efectivo de <i>Detectar magia</i>, además de un bonito sombrero y un diploma.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 4 PE por objetivo.</i><br><br>El elementarista fuerza un cambio de fase sobre los objetivos que desee (tanto aliados como enemigos), haciendo que pasen a ser criaturas etéreas inmunes al daño físico pero que sufrirán un 100% más de daño mágico. Los objetivos seguirán siendo etéreos hasta que el elementarista lance el hechizo de nuevo.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 12+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura una gran bola de fuego entre sus manos que acto seguido lanza contra su objetivo, infligiendo 1D8+INT puntos de daño y aplicando un contador de ignición.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>La mayoría de hechizos del elementarista prenden fuego a su objetivo, lo que aplica contadores de <i>ignición</i>, que reducen la dificultad de los hechizos del elementarista de fuego en 1 por contador, y el coste de PE en 1 por cada 3 contadores. Solamente un objetivo a la vez puede tener contadores de ignición.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 1 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista aviva las llamas sobre su objetivo, infligiendo daño igual a la cantidad de contadores de <i>ignición</i> + INT. Si <i>abrasar</i> mata a su objetivo, el elementarista recuperará 1D6 PE.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista imbuye su arma con llamas mágicas, lo que aumenta todo el daño infligido con ataques cuerpo a cuerpo en INT. Además, pasar tanto tiempo agitando cosas afiladas le confiere la capacidad necesaria para empuñar armas a dos manos.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista envuelve a un objetivo amistoso con una burbuja de llamas, proporcionándole +5 puntos de armadura, inmunidad al fuego e infligiendo 1D6+INT puntos de daño a cualquier enemigo que ataque cuerpo a cuerpo al objetivo. <i>Caparazón solar</i> permanecerá activo hasta el final del combate o hasta que el elementarista intente lanzar el hechizo de nuevo.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista disfruta viendo cómo sus enemigos arden hasta la muerte. Cada vez que el personaje ateste un golpe de gracia con uno de sus hechizos, podrá lanzar inmediatamente un hechizo adicional sin coste de PE durante el mismo turno, acompañado por una estremecedora carcajada cargada de sadismo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un llameante fénix explosivo, que surcará  por el aire y se estrellará contra un enemigo, infligiendo 1D12+INT puntos de daño a un único objetivo, y la mitad al resto de enemigos en combate. El objetivo principal recibirá también dos contadores de <i>Ignición</i>.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Fuego puro fluye por las venas del elementarista, lo que le confiere +1 al golpe crítico, +100% al daño crítico y una reducción del 50% a todo el daño por fuego sufrido. Además, si el elementarista muere, su cuerpo explotará, infligiendo 2D20+INT puntos de daño a todos los enemigos en combate.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura una criatura de fuego puro para que luche a su lado, con 10(+2 por nivel) PV y 5 de armadura. El elemental de fuego conoce los hechizos <i>Bola de fuego</i> y <i>Caparazón solar</i>, pero solo posee la mitad de la INT del elementarista. Pasados tres turnos, el elemental abandonará el combate.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 15+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un pilar de abrasador fuego mágico bajo los pies de su desafortunado objetivo, infligiendo 1D20+INT puntos de daño y aplicando tres contadores de <i>ignición</i>.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista ha aprendido a conjurar bolas de fuego cada vez más y más grandes, lo que aumenta el daño del hechizo <i>bola de fuego</i> a 1D12+INT, reduce su coste de PE a 2 y su dificultad a 11+.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista vive para ver el mundo arder. Cada vez que ateste un golpe crítico con un hechizo (o con un golpe cuerpo a cuerpo, si conoce <i>espada incendiaria</i>), recuperará 1D6 PE y obtendrá +1 INT hasta el final del combate. No obstante, si recupera PE por encima del máximo, sufrirá daño puro igual al exceso de PE.
        XNEWX<i>Hechizo canalizado. Dificultad 12+, 5 PE por lanzamiento + 3 PE por turno.</i><br><br>El elementarista libera un incesante torrente de fuego contra un único objetivo, infligiendo 1D6+INT+contadores de <i>ignición</i> puntos de daño, y aplicando otro contador de ignición. Cada turno subsiguiente en el que el hechizo permanezca activo, <i>aliento de dragón</i> aplicará el doble de contadores que en el turno anterior.<br><br>Si el objetivo muere, el elementarista podrá dirigir el chorro de fuego contra cualquier otro enemigo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista funde la armadura de su desafortunado objetivo, infligiendo daño puro igual al valor de la armadura de su víctima y aumentando todo el daño sufrido en un 25% durante tres turnos. Los lanzamientos de <i>maldición de la forja</i> subsiguientes sobre el mismo objetivo solamente infligirán una tercera parte del daño.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista libera el exceso de calor producido por el lanzamiento de hechizos en forma de llamaradas a su alrededor. Cada vez que el elementarista lance un hechizo con éxito, generará un anillo de fuego que infligirá 1D6+INT/2 puntos de daño a todos los enemigos en combate.<br><br>Si <i>Fuego residual</i> mata a un enemigo, el elementarista no podrá beneficiarse de <i>Pirómano</i>.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 10+, 1 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura un carámbano de hielo y lo lanza contra su objetivo, infligiendo 1D4+INT puntos de daño y aplicando un contador de <i>congelación</i>.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>La mayoría de hechizos del elementarista aplican contadores de <i>congelación</i>, que reducen el resultado de todas las tiradas en 1 de forma acumulable, hasta un máximo de -5.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 1 PE por turno.</i><br><br>El elementarista crea una capa de hielo protector alrededor de su objetivo, lo que le confiere INTx5 puntos de armadura. El efecto permanece activo hasta que el elementarista intente lanzar el mismo hechizo de nuevo, decida desactivarlo o no pueda mantenerlo por cualquier motivo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 2 PE por turno.</i><br><br>El elementarista convoca una intensa tormenta de nieve a su alrededor, que inflige INT puntos de daño a todos los enemigos en combate cada turno, aplicando además un contador de <i>congelación</i>. La ventisca reduce también la visibilidad, reduciendo la puntería de todos los combatientes en 5.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista libera un torrente de escarcha sobre un único objetivo infligiendo 1D6+INT puntos de daño y aplicando tres contadores de <i>congelación</i>. Además, con un 16+ natural en la tirada de lanzamiento, el hechizo también derribará al objetivo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 3 PE por lanzamiento. No puede lanzarse en combate.</i><br><br>El elementarista conjura un glifo de escarcha en el suelo, invisible para el ojo inexperto. Si alguien lo pisa, el glifo se activará, infligiendo 1D10+INT puntos de daño, aplicando dos contadores de <i>congelación</i> y derribando al objetivo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 14+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista invoca un gólem de hielo para que luche a su lado, con 15+INT PV e INTx3 puntos de armadura, y que inflige 1D6+1xNivel puntos de daño por golpe, además de aplicar un contador de <i>congelación</i>.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista solidifica la capa de escarcha que envuelve a su objetivo, infligiendo 1D4+INT puntos de daño y aturdiéndolo durante un turno por cada contador de <i>congelación</i>, pero aumentando también su resistencia al daño en un 50%.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista concentra una enorme cantidad de frío en un único objetivo, infligiendo 1D8+INT, más 1 por contador de <i>congelación</i>, multiplicado por el nivel actual del elementarista. El daño infligido por <i>beso gélido</i> es incurable.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista ha acabado aclimatándose al frío intenso que suele provocar, lo que le confiere +1 VOL, un 50% de resistencia al daño y los efectos del frío y +3 INT hasta el final del combate por cada golpe de gracia que dé.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El hechicero ha perfeccionado su técnica de lanzamiento de <i>armadura de escarcha</i>, lo que reduce su dificultad a 2+, además de hacer que proporcione un escudo igual a una quinta parte de la salud del objetivo, inmunidad a empujones y a derribos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El uso constante de la <i>lanza de hielo</i> ha permitido al elementarista mejorar su técnica, aumentando el daño base a 1D6+INT y haciendo que al impactar contra su objetivo, la lanza se fraccione en mil pedacitos afilados, que infligen 1D3 puntos de daño a todos los demás enemigos en combate y aplicando un contador de <i>congelación</i> si consiguen infligir daño.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 14+, 5 PE po lanzamiento.</i><br><br>El elementarista provoca una violenta explosión de esquirlas de hielo y escarcha con epicentro en un objetivo, que sufrirá 1D12+INT puntos de daño. Además, todos los demás enemigos en combate sufrirán INT puntos de daño, más 1D3 por cada contador de <i>congelación</i> presente en el objetivo principal.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Tras muchos años de estudio, el elementarista se ha convertido en un maestro del saber del hielo, lo que le proporciona +8 PE máximos y mejora su hechizo de nivel 3, haciendo que <i>elemental de hielo</i> invoque a un gigante de hielo con el doble de PV, armadura y daño que un elemental corriente, <i>prisión glacial</i> afecte a todos los enemigos en combate y reduciendo el coste de PE de <i>beso gélido</i> a 0.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista es un experto en el campo de la congelación, lo que duplica el número de contadores de <i>congelación</i> que aplica con todos sus hechizos y elimina el límite de 5 contadores por objetivo. Además, al dar el golpe de gracia a un objetivo afectado por <i>congelación</i>, recuperará 1D6 PE.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 6+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista recubre sus brazos con un manto de roca magmática, lo que aumenta su daño sin armas a 1D6+FUE y le proporciona FUE adicional igual a su SAB hasta el final del combate, pero perdiendo también la capacidad de empuñar armas.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Al entrar en combate, el elementarista recubre su piel con una gruesa capa de granito que le proporciona SAB puntos de armadura adicional, que aumentarán a SABx3 mientras el personaje esté bajo los efectos de <i>Puños plutónicos</i> o <i>Inamovible</i>, o a SABx5 mientras esté bajo el efecto de ambos hechizos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>La piel del elementarista está repleta de tatuajes mágicos normalmente invicibles, pero que brillan formando patrones geométricos cuando absorben energía. Cada vez que el elementarista lance un hechizo exitosamente, recibirá un escudo que absorbe SAB+2xNivel. El efecto de <i>marcas telúricas</i> es acumulable consigo mismo y con otras fuentes de escudo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista conjura una cadena de rocas entrelazadas y la lanza contra un único objetivo visible, infligiendo 1D4+SAB puntos de daño. A continuación, realizará una tirada enfrentada de FUE con el objetivo, y si gana, lo arrastrará hasta que esté junto al elementarista y lo inmobilizará durante un turno.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista golpea el suelo con la fuerza de un gigante, lo que provoca un breve terremoto que derribará a cualquier personaje en combate cuya AGI sea inferior a la SAB del elementarista.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 2 PE por turno.</i><br><br>El elementarista clava los pies en el suelo y se ancla a sí mismo a la roca, lo que le impide realizar cualquier movimiento pero le otorga +2 VOL, e inmunidad a empujones y derribos. Mientras el hechizo permanezca activo, el elementarista recibirá también SAB puntos de <i>Marcas telúricas</i> al inicio de cada uno de sus turnos.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista concentra una gran cantidad de energía terrenal en la palma de su mano, que luego transmite contra un objetivo infligiendo 1D8+SAB puntos de daño, lanzándolo a una gran distancia, derribándolo y aturdiéndolo. Si el elementarista tenía escudo de <i>marcas telúricas</i> almacenado, lo transformará en daño mágico adicional.<br><br>Lanzar este hechizo no activa <i>Marcas telúricas</i>.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista crea un gólem de roca a partir de materiales cercanos para que luche a su lado, con 20+INTx2+SAB puntos de vida, 10+INTx2 puntos de armadura y 1D6+2xNivel puntos de daño cuerpo a cuerpo. Los ataques del gólem tienen una probabilidad de derribar a su objetivo. El gólem permanecerá activo hasta el final del combate.
        XNEWX<i>Hechizo canalizado. Dificultad 12+, 5 PE por lanzamiento y 2 PE por turno.</i><br><br>El elementarista crea una colosal mano de roca sólida que sale del suelo bajo los pies de su objetivo, lo agarra e intenta aplastarlo. Cada turno, el objetivo deberá realizar una tirada enfrentada de FUE contra la SAB del elementarista. Si gana, escapará el mortal apretón, pero si no, sufrirá 1D10+SAB puntos de daño y no podrá realizar ninguna acción.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 8 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista crea un obelisco invulnerable en el centro del campo de batalla, que permanecerá activo hasta el final del combate. Mientras el monolito esté activo, cada vez que el elementarista lance un hechizo contra un objetivo, el monolito también lo lanzará contra otro enemigo elegido al azar, con la mitad de efectividad.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista ha refinado su técnica de lanzamiento de <i>Puños plutónicos</i>, lo que reduce la dificultad del hechizo a 3+, el coste de PE a 1 y aumenta el daño sin armas de 1D6+FUE a 1D10+FUE.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista ordena a la roca para que sirva su propósito, lo que le permite crear, desplazar y destruir obstáculos de piedra y arcilla con facilidad, creando puertas o paredes donde antes no había.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 4 PE por turno.</i><br><br>El elementarista forma un gólem alrededor de su propio cuerpo y lo controla desde el interior, lo que le proporciona SAB puntos de fuerza adicional (acumulables con <i>Puños plutónicos</i>), 20 puntos de escudo de <i>Marcas telúricas</i> y un tamaño considerable, lo que le permite realizar acciones más creativas como agarrar y lanzar enemigos, aliados, invocaciones, rocas, obeliscos…
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El elementarista comprende lo que es sujetar el peso del mundo, lo que mejora sus hechizos de nivel 3: El coste de <i>Choque telúrico</i> se ve reducido de 6 a 3 PE y su daño aumenta en 1D8 a 1D10, <i>Conjurar gólem</i> ahora invoca dos gólems y <i>Dedos de la montaña</i> creará dos manos de piedra que podrán intentar aplastar a dos objetivos distintos.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 9+, 6 PE por lanzamiento.</i><br><br>El elementarista arranca una gran cantidad de piedras y rocas del suelo, y las lanza en la dirección general de sus oponentes, que deberán obtener un 16+ en una tirada de AGI o sufrirán 1D10+SAB puntos de daño y quedarán aturdidos durante un turno.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero ha participado en numerosos conflictos y escaramuzas, lo que le otorga +1 DES o +1 FUE (a su elección), además de +5 PV máximos. Por si fuera poco, si el guerrero decide aumentar sus PV al subir de nivel, recibirá 8 en lugar de solamente 5.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El guerrero libera un poderoso grito para reforzar la moral de sus compañeros, lo que les proporciona +2 a todas sus tiradas para impactar y para lanzar hechizos hasta el final de su siguiente turno. Además, si se encuentran bajo algún efecto de pérdida de control del personaje, podrán realizar un chequeo de VOL para intentar librarse.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 3PE por lanzamiento.</i><br><br>El guerrero ataca a su objetivo con especial ímpetu, infligiendo 1D3 puntos de daño adicional y derribándolo con un 16+ natural en la tirada para impactar.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero ha aprendido esgrima en las mejores academias, lo que le confiere +1 DES de forma pasiva y DES igual a su nivel mientras esté empuñando un arma de mano y nada más.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero posee entrenamiento y amplia experiencia en el combate con escudo, lo que duplica la cantidad de armadura obtenida por equipar un escudo.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero conoce el saludo secreto de los enanos de Kan-So\'pes. Cada tercer impacto cuerpo a cuerpo, el guerrero infligirá 1D3 puntos de daño adicional y aturdirá al objetivo durante un turno.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 0 PE por lanzamiento.</i><br><br>El guerrero lanza un desafío contra un único combatiente enemigo. Si el hechizo es lanzado con éxito, el guerrero y su objetivo abandonarán el combate para luchar en solitario. Ni el guerrero ni su objetivo podrán huir del combate, y si el guerrero gana, obtendrá +1 a todo el daño infligido con ataques cuerpo a cuerpo, hasta que muera o huya de un combate.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Una vez por turno, cuando uno de sus aliados sea objetivo de un ataque o hechizo, el guerrero podrá gastar 2 PE para saltar e interponerse entre su compañero y el enemigo, pasando a ser objetivo del ataque o hechizo dirigido a su aliado.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>A lo largo de su carrera, el guerrero ha aprendido algunos trucos para controlar mejor la situación y a sus soldados en medio del caos. Mejora el hechizo <i>Grito de orden</i>, aumentando su duración de uno a tres turnos, y haciendo que proporcione también +2 a todas las tiradas para bloquear y esquivar, además de +5 a la armadura contra hechizos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero es extremadamente hábil esquivando y respondiendo a los ataques cuerpo a cuerpo de su oponente, lo que le permite realizar ataques de oportunidad contra cualquier ataque cuerpo a cuerpo fallido realizado contra él y en cuya tirada natural el atacante obtenga un 10 o menos. Los ataques de oportunidad realizados a través de <i>Contragolpe</i> escalan con DES en vez de con FUE.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero ha aprendido a usar armadura pesada con mayor facilidad, permitiéndole dedicar sus esfuerzos en proteger a sus compañeros. Además de obtener pasivamente +5 PV máximos y +3 puntos de armadura adicional por cada pieza de armadura pesada equipada, el guerrero será también inmune a empujones, pero perderá 2 puntos de AGI.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero incorpora los golpes con escudo a su arsenal, mejorando la habilidad <i>Embate</i>. Mientras el guerrero esté sujetando un escudo, el daño de la habilidad pasará a ser igual al valor de armadura de susodicho escudo (sin la bonificación de <i>guardián</i>) + FUE, y derribará siempre en lugar de con un 16+ natural.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El guerrero se ha convertido en una auténtica mole con caparazón de acero cuyos pasos hacen temblar la tierra, lo que le otorga pasivamente +5 PV máximos, +3 VOL, un 10% de resistencia al daño (incluso al daño puro), y la posibilidad de realizar chequeos de VOL para evitar cualquier efecto de pérdida de control del personaje. Por si fuera poco, el guerrero ya no podrá ser empujado ni derribado.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 5 PE por lanzamiento. Requiere un arma de una mano.</i><br><br>El guerrero realiza tres golpes contra un único objetivo en rápida sucesión, infligiendo el daño de arma normal + DES (en vez de + FUE) en cada golpe e ignorando un 25% de la armadura del rival.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 5+, 1 PE por lanzamiento.</i><br><br>El guerrero grita una orden a cualquier personaje amistoso que pueda ver, lo que le permitirá jugar un turno entero dentro del turno del guerrero, durante el cual obtendrá +1 al crítico y a todas sus tiradas. Además, el guerrero obtiene +5 a la armadura y +1 VOL hasta el inicio de su siguiente turno.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Habilidad. +1 para impactar, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje golpea a su objetivo con creciente fuerza, infligiendo 1D4 puntos de daño adicional y aumentando su fuerza en 1 por nivel, de forma acumulable, hasta que decida utilizar una habilidad distinta.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El monje ha entrenado duramente para dominar diversas sendas de combate. Cuando el monje utilice una habilidad, podrá volver a utilizarla en turnos subsiguientes sin necesidad de gastar PE, hasta que decida utilizar una habilidad distinta.
        XNEWX<i>Habilidad. +1 para impactar, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje golpea a su objetivo infligiendo 1D3 puntos de daño adicional e inmovilizándolo durante un turno. Luego, asume una posición defensiva, lo que le proporciona +1 por nivel a sus tiradas de bloqueo de forma acumulable hasta que decida utilizar una habilidad distinta.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El monje ha alcanzado un estado de permanente tranquilidad mental, lo que le confiere +2 VOL de forma pasiva, además de +3 a la armadura por nivel.
        XNEWX<i>Habilidad. +1 para impactar, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje desestabiliza a su objetivo con un golpe, infligiendo 1D3+INT puntos de daño adicional y derribándolo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 4+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje entona un mantra con propiedades curativas, lo que restaura 1D4+SAB puntos de vida al monje y a un objetivo amistoso.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje golpea los puntos de energía de su objetivo, infligiendo 1D6+SAB puntos de daño mágico adicional, y recuperando la misma cantidad de PV.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El monje canaliza su poder espiritual a través de sus puños, infligiendo 1D6+SAB puntos de daño mágico adicional cada vez que gaste PE en una habilidad.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje golpea a su objetivo incesantemente, infligiendo daño normal. Si el ataque impacta, el monje podrá seguir atacando al mismo objetivo hasta que falle un golpe.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje golpea a un enemigo infligiendo 1D4+AGI puntos de daño adicional. Acto seguido, el personaje entrará en un estado de concentración aumentada, lo que le permite contraatacar a cualquier ataque cuerpo a cuerpo del cual sea objetivo hasta el turno siguiente.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 6+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El monje entona un poderoso mantra, que eliminará cualquier efecto de pérdida de control del personaje tanto del monje como de un objetivo aliado amistoso, y proporcionará inmunidad frente a tales efectos hasta el principio del siguiente turno del monje.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El monje ha aprendido a acumular y desatar su fuerza espiritual a voluntad, lo que le proporciona un contador de <i>Qi</i> cada vez que duerma, con un límite de 6. El monje podrá gastar tantos contadores como quiera cuando realice un ataque cuerpo a cuerpo u habilidad para infligir 2D6 puntos de daño puro adicional por contador.
        XNEWX<i>Habilidad. -3 para impactar, 8 PE por lanzamiento.</i>El monje golpea a su objetivo con velocidad sobrehumana, lo que le permite golpearlo hasta siete veces sin infligir daño, seguido de un octavo golpe que impactará automáticamente e infligirá daño normal, multiplicado por el número de impactos anteriores. Además, si todos los ataques impactan, el daño pasará a ser puro y proporcionará un contador de <i>Qi</i>, si el monje conoce <i>Qi desencadenado</i>.<br><br><i>Golpe de las Ocho Vértebras</i> no se beneficia de <i>Destreza Marcial</i>.
        XNEWX<i>Habilidad. -3 para impactar, 8 PE por lanzamiento.</i>El monje envuelve su puño en fuego espiritual antes de golpear a un objetivo, infligiendo 1D10+1D6 + El atributo más elevado del monje (exceptuando PE y PV) puntos de daño puro adicional, aturdiendo y derribando a su objetivo en el proceso. Si el monje utiliza contadores de <i>Qi</i> con esta habilidad, el daño adicional por contador pasará a ser 2D6+1D4.<br><br><i>Puño del Dragón</i> no se beneficia de <i>Destreza Marcial</i>.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>A través de la meditación, el monje ha alcanzado un estado de trascendencia espiritual, lo que le confiere inmunidad a venenos, enfermedades (incluyendo mentales), derribos, efectos de pérdida de control del personaje de tipo mental y cualquier penalizador causado por pesadillas, estrés o similares. Además, si el monje muere, podrá continuar su aventura como espíritu incapaz de sufrir o infligir daño o reencarnarse y conservar su nivel y conocimientos cuando el jugador cree un nuevo personaje.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Hechizo. Dificultad 9+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante conjura un proyectil de muerte y putrefacción, que inflige 1D6+INT puntos de daño a un único objetivo vivo o restaura la misma cantidad de PV si el objetivo es no-muerto.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 9+, 2 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante crea 1D3 zombis o esqueletos a partir de cadáveres humanoides cercanos para que luchen por él, con 5+INT PV, -3 DES, cuyos ataques cuerpo a cuerpo infligen 1D3+FUE y cuya fuerza es igual al nivel del nigromante y que permanecerán activos hasta el final del combate. Si no hubiera suficientes cadáveres cercanos, el nigromante invocará mastines necrófagos en lugar de zombis, con la mitad de PV que los zombis normales.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El nigromante alimenta sus hechizos con la muerte y descomposición, lo que le permite recuperar 1D3 PE cada vez que una criatura viva cercana muera. Si el nigromante es quién da el golpe de gracia, recuperará 1D6 PE en lugar de solamente 1D3.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante invoca un enjambre de arañas-lamento que se abalanzan sobre su objetivo con ferocidad. El enjambre infligirá 11D4+INT puntos de daño por turno durante tres turnos (o hasta que sea dispersado a la fuerza), durante los cuales el objetivo sufrirá un ataque de pánico. Si el objetivo muere durante el efecto o como consecuencia de las arañas-lamento, el enjambre asaltará a otro enemigo al azar y su duración se reiniciará.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 7+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante imbuye al no-muerto aliado objetivo con una sobrecogedora cantidad de energía oscura, duplicando su fuerza y permitiéndole atacar dos veces. Al final de su turno, el no-muerto estallará violentamente, infligiendo 1D4+INT puntos de daño a todos los enemigos presentes en el combate.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El nigromante ha aprendido a mantener el control sobre sus no-muertos de forma indefinida, lo que le permite mantener un máximo de 3 no-muertos fuera del combate y utilizarlos como siervos, con 10+INT PV y la capacidad de equiparse con objetos y hablar. Además, <i>Sirvientes de la cripta</i> permite reanimar cadáveres no humanoides.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante señala a su desafortunado objetivo con un huesudo dedo que recuerda al dedo de la mismísima muerte, infligiendo 1D10+INT puntos de daño a un objetivo, aumentando todo el daño sufrido a manos de invocaciones en un 25% e instando a todas las invocaciones del nigromante a atacarle, si pueden.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 14+, 5 PE por lanzamiento. No puede usarse en combate.</i><br><br>El nigromante traza un círculo mágico, dentro del cual intenta convocar el alma de cualquier criatura inteligente que hubiera conocido en vida o del cual tenga un objeto personal. El espíritu no podrá abandonar el círculo, pero sí hablar, responder preguntas e interactuar con otras criaturas inteligentes dentro o cerca del mismo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 1 PE por turno.</i><br><br>El nigromante libera una densa nube de aire ponzoñoso, infligiendo daño puro igual al nivel del nigromante a todas las criaturas vivas en combate y restaurando la misma cantidad de PV a los no-muertos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El nigromante ha incorporado técnicas de combate cuerpo a cuerpo a su repertorio, lo que le permite equipar armadura pesada y armas a dos manos. Además, el nigromante pasará a considerarse no-muerto y <i>La cosecha</i> también proporcionará PV.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El nigromante renuncia a su cuerpo mortal, almacenando su alma en una filactelia y ocupando posteriormente su cadáver. El nigromante pasa a considerarse un no-muerto y podrá ocupar otros cadáveres si su cuerpo queda inservible, siempre y cuando su filactelia se mantenga intacta. Por si fuera poco, el nigromante obtiene también +5 PE máximos.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El nigromante ha perfeccionado su técnica de lanzamiento de <i>Toque de plaga</i>, aumentando el daño o curación a 1D10+INT, y curando al nigromante la mitad del daño infligido o curación realizada, independientemente de cual fuera su objetivo. Además, el nigromante pasará a considerarse un no-muerto.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 6+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante obtiene una piedra de alma en la que almacena el espíritu de sus víctimas, obteniendo un contador de <i>Explosión de almas</i> cada vez que muera una criatura viva cercana. Al lanzar el hechizo, el nigromante liberará todas las almas almacenadas, infligiendo 1D6+INT puntos de daño mágico por cada una, repartidas equitativamente entre todos los enemigos en combate.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante convoca una partida de caza compuesta por 1D3 necrófagos hambrientos para que luchen por él. Los necrófagos tienen 15+INT PV, +2 DES y AGI e infligen 1D10+2 puntos de daño puro incluso si fallan. Al final del combate, los necrófagos huirán de vuelta a sus oscuras guaridas, por lo que el nigromante no podrá utilizar <i>Sirvientes de la cripta</i> sobre ellos.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El nigromante corta el alma de su desafortunada víctima por la mitad, infligiendo 1D10+INT puntos de daño puro, o matándolo instantáneamente si su salud está por debajo del 40%. Los no-muertos, demonios y criaturas inmortales no temen a la muerte, y por lo tanto no se verán afectados por este hechizo.]]></item>

        <item><![CDATA[<i>Pasiva.</i><br><br>El paladín lucha con fervor religioso, lo que le proporciona VOL daño mágico adicional con ataques cuerpo a cuerpo y VOLx3 puntos de armadura pasivamente.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín baña a su objetivo con luz sagrada, infligiendo 1D6+VOL puntos de daño si el objetivo es un enemigo o curando la misma cantidad si se lanza sobre un aliado.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Los ataques, hechizos y habilidades del paladín infligirán daño puro contra no-muertos, demonios y criaturas de la noche.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 9+, 3 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín proyecta un intenso haz de luz sagrada sobre su objetivo, infligiendo 1D4+VOL puntos de daño y aturdiéndolo durante un turno. Si el objetivo es un no-muerto, demonio o criatura de la noche, el daño y la duración del aturdimiento se duplican.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>Los ánimos del paladín aumentan con cada golpe, lo que le proporciona +3 a la armadura y +1 PV máximo cada vez que sea objetivo de un ataque enemigo y hasta el final del combate. Además, todos los no-muertos, demonios y criaturas de la noche atacarán al paladín, si pueden.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El paladín se ha especializado en el uso de plegarias de sanación, haciendo que cada vez que el personaje cure a un aliado directamente, tanto el objetivo como el paladín recuperen 1D6 PV.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 8+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín envuelve a su objetivo con luz sagrada,  invulnerabilizándolo durante un turno si se trata de un objetivo aliado, o reduciendo todo el daño sufrido (tras calcular la armadura) a la mitad hasta el final del combate si se lanza sobre sí mismo.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín convoca un colosal martillo de luz pura, que desciende desde los cielos y aplasta a su objetivo, infligiendo 1D12+VOL puntos de daño, eliminando todos los efectos positivos y aturdiendo al objetivo durante un turno, o 1D3 turnos si la VOL del paladín es superior a la de su objetivo.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El paladín ha perfeccionado su técnica de lanzamiento de <i>Purgar</i>, aumentando la curación realizada a 1D10+VOL. Además, cada vez que el paladín lance <i>Purgar</i> sobre cualquier objetivo, todos los aliados en combate recuperarán 3 PV.
        XNEWX<i>Habilidad. -2 para impactar, 4 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín imbuye su arma con luz sagrada, infligiendo 1D6+VOL puntos de daño mágico adicional, o 1D10+VOL si ataca con un arma a dos manos. Si el objetivo muere, la habilidad no cuesta PE.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín coloca un estandarte de su orden de paladines, que permanecerá activo hasta el final del combate. Mientras el estandarte esté en pie, el paladín y todos sus aliados recibirán +8 puntos de armadura y +1 VOL.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 10+ 5 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín señala a un enemigo como su rival al que jura destruir, convirtiéndose en el único enemigo al que el paladín puede atacar, pero otorgándole al personaje inmunidad frente al daño del objetivo (a menos que no haya ningún otro enemigo cerca) y +3 DES si el objetivo es un no-muerto, demonio o criatura de la noche.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 13+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín entona una plegaria a Audelarei, devolviendo a la vida a un objetivo que haya muerto recientemente y restaurando todos sus PE y PV en el proceso. <i>Intervención Divina</i> no funciona sobre no-muertos, demonios, criaturas de la noche ni seres que no estuvieran vivos en primer lugar.
        XNEWX<i>Hechizo. Dificultad 12+, 10 PE por lanzamiento.</i><br><br>El paladín actúa como canalizador del poder de un serafín durante 1D4+2 turnos, durante los cuales (además de flotar medio metro por encima del suelo, hablar con una voz que no es la suya y emanar luz por los ojos), podrá lanzar hechizos y habilidades sin gastar PE, infligirá daño puro y restaurará el doble de PV con sus hechizos y habilidades.
        XNEWX<i>Pasiva.</i><br><br>El paladín es un ejemplo de justicia y devoción para su orden, lo que le confiere inmunidad frente a efectos de pérdida de control del personaje y efectos psíquicos mientras esté bajo los efectos de <i>Égida sagrada</i> o <i>Desafío del cruzado</i> y +10 PV máximos. Además, sus hechizos y habilidades infligirán VOL puntos de daño adicional.]]></item>
    </string-array>

    <string-array name="alquimistaPociones">
        <item>1XNEWXPoción Inestable. El brebaje explota en las manos del alquimista, infligiéndole 1D10+INT puntos de daño, derribándolo y aturdiéndolo durante un turno.</item>
        <item>2–3XNEWXVenganza de Blancaluz. El brebaje arde espontáneamente, liberando una colosal llamarada que inflige 1D3+INT puntos de daño al alquimista y reduciendo el resultado de todas sus tiradas en 1 hasta el final del combate.</item>
        <item>4XNEWXPoción de maná experimental. El objetivo recupera 1D12 PE, pero pierde 1D3 PV, 1 INT y 1 SAB hasta el final del día.</item>
        <item>5–6XNEWXCocido misterioso de la abuela. La poción resulta coincidir con la receta del cocido misterioso de tu abuela. El objetivo recupera 1D6+SAB PV y 1D3 PE.</item>
        <item>7XNEWXAntorcha líquida. La poción brilla con una suave luz anaranjada. Si se arroja contra un objetivo, sufrirá 1D6+INT puntos de daño.</item>
        <item>8XNEWXElixir cambiaformas. La poción transforma al objetivo en un animal aleatorio, cuyo grado de peligrosidad se determinará con una tirada de D20. A mayor resultado, mayor peligrosidad. No funciona con jefes.</item>
        <item>9–10XNEWXBotella explosiva de Lochnagar. Al impactar contra el objetivo, la botella estallará en mil pedazos, infligiendo</item>
        <item>11XNEWXAcidum Salis. El contenido del frasco resulta ser un potente ácido que corroe el metal y quema la carne, infligiendo 2D6+INT puntos de daño repartidos entre tres turnos y reduciendo la armadura del objetivo a la mitad.</item>
        <item>12–14XNEWXPoción de sanación. La poción resulta ser una poción de sanación corriente. El objetivo recupera 1D20+SAB PV.</item>
        <item>15XNEWXPoción de ira. La extraña mezcla provoca un arranque de furia homicida en el objetivo, lo que le proporciona FUE igual a la INT del alquimista, +3 VOL y una segunda acción principal por turno durante 3 turnos. No obstante, mientras dure el efecto, la única acción principal que el objetivo podrá llevar a cabo será un ataque cuerpo a cuerpo.</item>
        <item>16XNEWXBomba de humo. La poción libera una densa nube negra y tóxica, infligiendo 1+INT puntos de daño ignorando armadura a todos los personajes de combate cada turno, limitando la visión y reduciendo el resultado de todas las tiradas en 3.</item>
        <item>17XNEWXElixir de vitalidad. El resultado del experimento improvisado del alquimista revigoriza al objetivo restaurando PE iguales a la SAB del alquimista y aumentando todos sus atributos en 1 hasta el final del combate.</item>
        <item>18XNEWXSerpientes de ensoñación esmeralda. Al abrirse, el frasco libera un líquido verde que se desplaza serpenteante por el aire. El objetivo deberá realizar un chequeo de voluntad. Si lo falla, caerá dormido hasta que reciba daño y cuando despierte, creerá que todo fue un extraño sueño.</item>
        <item>19XNEWXPoción milagrosa de Kala la sanadora. De algún modo y quizás sin proponérselo, el alquimista consigue crear la poción milagrosa. Si el objetivo ha muerto recientemente, devuélvelo a la vida con la mitad de sus PV máximos.</item>
        <item>20XNEWX¡Justo como estaba planeado! Elige cualquier otro resultado de esta tabla y utilízalo como si lo hubieras obtenido normalmente.</item>
    </string-array>

    <string-array name="cazadorMascotas">
        <item>Ave Rapaz</item>
        <item><![CDATA[<b>Ejemplos:</b> Halcón, lechuza invernal, murciélago sureño, rey cuervo, búho emperador, águila…]]></item>
        <item>0 +0 5 +1 0 +0 0 +0 0 +0 6 +2 1 +0</item>
        <item>1D4+FUE 10 +3 0 +3 1 +0 10% +0</item>
        <item><![CDATA[<b>Marcar:</b> <i>Pasiva.</i>XNEWX<b>Revelar:</b> <i>habilidad especial.</i>]]></item>
        <item>Los ataques cuerpo a cuerpo de la mascota aplican una marca sobre el objetivo. Si el cazador dispara sobre el mismo enemigo, consumirá la marca y podrá repetir su tirada para impactar.
        XNEWXLa mascota utiliza su posición ventajosa y superioro sentido de la vista para descubrir y marcar todos los enemigos ocultos en combate.</item>
        <item>Depredador</item>
        <item><![CDATA[<b>Ejemplos:</b> Lobo, león de montaña, Tigre de occidente, Dientes de sable de la tundra, araña gigante…]]></item>
        <item>0 +2 0 +1 0 +0 0 +0 0 +0 0 +1 1 +0</item>
        <item>1D6+FUE 15 +3 5 +3 1 +0 10% +0</item>
        <item><![CDATA[<b>Heridas abiertas:</b> <i>Pasiva.</i>XNEWX<b>Frenesí:</b> <i>habilidad especial.</i>]]></item>
        <item>El segundo ataque de la mascota sobre un mismo objetivo infligirá 2 puntos de daño adicional, el tercer ataque 4 puntos de daño adicional, el cuarto 6 y a partir del quinto ataque, +8.
        XNEWXLa mascota se abalanza sobre un objetivo, realizando dos rápidos ataques que infligen un 25% menos (redondeando hacia arriba) de daño que los ataques normales.</item>
        <item>Protector</item>
        <item><![CDATA[<b>Ejemplos:</b> Osezno, tortuga real, ovejo, basilisco pielpiedra, gorila sureño.]]></item>
        <item>0 +1 -1 +1 0 +0 0 +0 0 +0 -1 +0 3 +0</item>
        <item>1D4+FUE 18 +6 5 +5 1 +0 0 +0</item>
        <item><![CDATA[<b>Rugido:</b> <i>Pasiva.</i>XNEWX<b>Arrollar:</b> <i>habilidad especial.</i>]]></item>
        <item>Los ataques cuerpo a cuerpo de la mascota provocarán al objetivo, obligándole a atacar a la mascota durante su turno.
        XNEWXLa mascota carga contra un objetivo ignorando las restricciones del movimiento, lo derriba y lo pisotea infligiendo 1D6+FUE puntos de daño.</item>
    </string-array>

    <string-array name="druidaTransformaciones">
        <item>Forma de pez manta</item>
        <item>El druida se convierte en pez manta, obteniendo la capacidad de respirar indefinidamente bajo el agua, aumentando enormemente su velocidad de nado y permitiéndole ocultarse en el fondo del mar, ríos o lagos.</item>
        <item>Forma de lechuza</item>
        <item>El druida se convierte en lechuza, obteniendo la capacidad de volar, permitiéndole ver en la oscuridad y proporcionándole SABx2 puntos de agilidad.</item>
        <item>Forma de oso</item>
        <item>El druida se convierte en un temible oso, obteniendo 10 PV máximos, fuerza igual a su INT, y armadura igual al quíntuple de su SAB. Además, mientras el druida esté en forma de oso, su daño en combate desarmado aumenta a 1D4+FUE.</item>
    </string-array>
</resources>