<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="races1e">
        <item>Humano</item>
        <item>Elfo del Este</item>
        <item>Elfo del Oeste</item>
        <item>Crunisio</item>
        <item>Orco</item>
        <item>Enano</item>
        <item>Dracónido</item>
        <item>Vaark</item>
        <item>Félido</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesDesc1e">
        <item>A pesar de ser la raza más joven del mundo, los humanos han conseguido superar en número a todas las demás especies inteligentes y construir asentamientos en todos los confines del planeta, desde las costas de Yruk al este hasta las frondosas selvas occidentales al otro lado del mar, además de convivir con todas las otras razas en sus propias ciudades. Dondequiera que mires encontrarás humanos, y donde hay humanos hay también una vasta red de puertos mercantes entre los cuales circulan mercancías de todo tipo.
            \n\nAdemás de por su capacidad para vivir en cualquier entorno, por hostil que pueda ser, los humanos tienen fama de tacaños y codiciosos, quizás debido a ser los inventores de la moneda, y también por la inestabilidad política de sus principados, cuyas fronteras cambian constantemente. A pesar de sus disputas internas y afán por el dinero, los humanos no dudarán en aliarse para enfrentarse a cualquier amenaza de otras razas y ayudar a aquellos que más lo necesiten. Una mentalidad algo contradictoria, sin duda, pero parece ser que les está funcionando.</item>
        <item>Altos, delgados, pálidos y de orejas puntiagudas, los elfos del este son seres nobles y longevos con talento innato por la magia, que estudian con fascinación desde que asentaron en la isla de Ulié, sobre la que construyeron impresionantes colegios de magia y universidades arcanas en el centro de sus preciosas ciudades.
            \n\nComo cabría esperar, los elfos del este tienen una reputación como artistas y amantes del arte, además de como hábiles hechiceros. A menudo, combinan sus dos grandes aficiones en una, creando maravillosos artefactos mágicos de todo tipo que desgraciadamente no suelen abandonar Ulié, igual que sus solitarios creadores.</item>
        <item>Los elfos del oeste se separaron de sus hermanos Ulieanos milenios atrás, por motivos desconocidos. Cruzaron el océano y se asentaron en las selvas occidentales. Con el tiempo, su piel se oscureció hasta adoptar un tono cobrizo y abandonaron el estilo de vida académico para dedicarse a la caza y protección de sus selvas. Las orejas puntiagudas, la longevidad y la complexión delgada, no obstante, la conservaron.
            \n\nViven en cabañas construidas moldeando los árboles cercanos mediante rituales secretos que guardan con recelo, y tienen un fuerte vínculo con las criaturas salvajes con las que conviven. Debido a su estilo de vida tradicional, los elfos del oeste aprenden a disparar con arco y a luchar cuerpo a cuerpo desde muy temprana edad, con lo que han obtenido una temible reputación de letales tiradores.</item>
        <item>Los crunisios son criaturas altas, de piel pálida, fuertes músculos y un par de enormes alas membranosas cual murciélago a la espalda que habitan las gélidas estepas del norte, donde fundaron un imperio unificado que en su edad de oro abarcó el continente en su totalidad.
            \n\nFueron la primera raza inteligente que apareció y la primera en crear ciudades-estado, lo que les dio un amplio margen de tiempo para centrarse en la creación artística y estudio científico, además de para imponerse sobre las demás razas, a las que consideran estúpidas, incultas, desagradables a la vista y generalmente molestas. A día de hoy el imperio crunisio ha perdido gran parte de su territorio e influencia, pero siguen conservando gran parte de sus riquezas de antaño y no deberían ser menospreciados.</item>
        <item>Nadie sabe con exactitud de dónde salieron estos peculiares seres de piel grisácea, rabia incontrolable e increíble potencia física. Algunos eruditos creen que los orcos son una variedad más pequeña y menos rocosa de troll de roca; otros creen que son el resultado de un horrible experimento llevado a cabo por un hechicero demente. En cualquier caso, su hogar parece ser la isla de Uzul, al oeste, y su mayor afición es el saqueo.
            \n\nPoseen una nefasta fama de salvajes, estúpidos, sangrientos, brutales, malolientes, maleducados e ignorantes, y no es sorprendente si tenemos en cuenta que durante casi dos siglos se dedicaron casi exclusivamente a saquear asentamientos costeros, dejando atrás un rastro de cadáveres y ceniza. Es sorprendente que a día de hoy se les permita vivir en los mismos pueblos en los que viven humanos o crunisios.</item>
        <item>Los enanos son una raza de criaturas bajitas, musculosas y barbudas, originarias de las Tierras de Poniente, al otro lado del océano. Viven en enormes cuevas y túneles excavados bajo tierra en los que destilan fuertes bebidas alcohólicas y forjan armas de pesado metal.
            \n\nSon famosos por su afición a la cerveza, coleccionar metales y piedras preciosas, sus barbas largas y pobladas y el "frit", su grasiento y delicioso plato tradicional, que se puede degustar en cualquiera de sus tabernas subterráneas en las que por supuesto nunca falta cerveza.</item>
        <item>Los dracónidos son una raza de reptiles bípedos de gran constitución que habitan entre las altas cordilleras de Yruk. Su organización en extensos clanes familiares desde tiempos inmemoriales marca sus características físicas, el color de las escamas, la presencia de cuernos, el número de garras e incluso la capacidad de exhalar fuego varían de una región a otra de Yruk e, incluso, de un clan a otro.
        \n\nRaza orgullosa y con un gran sentido práctico, son expertos en la forja y el trabajo del metal. Amantes de la tradición y con un rico folklore de transmisión oral con una visión muy particular de la religión. Consideran a Erdelarei como un patrón y protector, viéndolo como el Delari artesano y creador, con un intenso componente ctónico, al que honran a través del trabajo y, según algunos clanes, a través de la batalla, que los dracónidos consideran todo un arte.</item>
        <item>Los vaark son una raza bípeda con apariencia caprina que habitan la isla de Gaarf, al sur de los principados humanos. Presentan manos prensiles con pulgares oponibles al final de sus extremidades superiores y pezuñas en sus extremidades inferiores, grueso pelaje en todo el cuerpo, una corta cola vestigial y cabeza de cabra.
        \n\nVivir en una ubicación tan remota les ha permitido vivir en paz, sin verse afectados por las intrigas de las demás razas y sin perder su rica cultura chamanística, sus propias creencias espirituales o su estilo de vida pacífico. Poseen además un curioso sentido de la empatía y el altruismo que impulsa a numerosos vaarks a abandonar la isla para ayudar a las demás razas inteligentes en función de sanadores, sin ningún tipo de juicio o discriminación, con lo que han conseguido ser considerados neutrales a ojos de las demás naciones.</item>
        <item>Los félidos son una raza de criaturas bípedas que, como su nombre indica, presentan múltiples similitudes con otros animales felinos. Miden aproximadamente un metro y medio, tienen orejas puntiagudas sobre la cabeza, ojos felinos, cola y suave pelaje de diversos colores.
        \n\nEsta raza procedente de las junglas ecuatoriales de las Tierras de Poniente posee una temible reputación por su estilo de caza sin armas, acechando a sus presas desde las sombras esperando al momento oportuno para atacar. Lo peor de todo es que disfrutan con ello, y eso se ve reflejado en su retorcido sentido del humor.</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesStats1e">
        <item>0 0 0 0 0 0 0 0 0</item>
        <item>-2 -1 0 2 1 0 0 -3 6</item>
        <item>0 1 2 0 0 1 0 -3 -3</item>
        <item>1 0 0 1 1 0 1 0 0</item>
        <item>3 0 -2 -2 -1 -1 1 6 0</item>
        <item>2 0 -1 0 -1 -2 1 6 0</item>
        <item>2 0 -1 0 0 -2 1 6 0</item>
        <item>-1 -1 -2 1 2 1 0 0 3</item>
        <item>-1 2 0 -1 -1 3 0 -3 3</item>
    </string-array>

    <string-array name="racesBonus1e">
        <item>Adaptabilidad
            XNEWXMercado Gris</item>
        <item>Conocimiento arcano
            XNEWXNaturaleza mágica</item>
        <item>Rituales de la naturaleza
            XNEWXTirador experto</item>
        <item>Pimogénitos de Audelarei
        XNEWXSeres alados</item>
        <item>Ansia de sangre
        XNEWXTrofeos de guerra</item>
        <item>¡Cerveza!
        XNEWXHígado de hierro</item>
        <item>Piel escamosa
        XNEWXAliento de fuego
        XNEWXVoracidad
        XNEWXSangre fría</item>
        <item>Tradición chamanística
            XNEWXHervíboros
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="racesBonusDesc1e">
        <item>Aunque las diferencias entre un humano y otro sean mínimas, un observador hábil podrá apreciar fácilmente rasgos distintivos según el origen y la ocupación del sujeto.\n\nA la hora de crear un personaje humano, el jugador podrá asignar un punto a un atributo de su elección (+5 si se trata de PE o PV).
            XNEWXAprovechándose de cualquier ambigüedad legislativa y vacío legal, los humanos han creado una enorme red de comercio libre de aranceles.\n\nLos personajes humanos comienzan la partida con el triple de oro que las demás razas y acceso al Mercado Gris, presente en todas las ciudades portuarias del globo y en el que podrán comprar casi cualquier producto más barato que en tiendas convencionales.</item>
        <item>Entre otras cosas, la educación recibida en Ulié incluye numerosas lecciones sobre la magia y el arte del encantamiento.\n\nLos elfos del este comienzan la partida con la capacidad para identificar objetos mágicos y sus efectos. Además, todo el daño causado con armas mágicas aumenta en 1 por nivel.
            XNEWXQuizás por suerte, quizás debido a la selección natural, todos los elfos de Ulié poseen cierta resistencia al poder destructivo de la magia. Los elfos del este reciben de forma pasiva +10 a la armadura frente a daño mágico.</item>
        <item>Los elfos del oeste han vivido en equilibrio con la naturaleza desde que cruzaron el océano, y todavía hoy intentarán protegerla.\n\nLos animales salvajes (y también algunas plantas particularmente agresivas) se mostrarán mucho menos agresivos con el personaje, siempre y cuando este no dañe innecesariamente la flora y la fauna.
            XNEWXLos elfos del oeste practican el uso de armas de disparo y lanzamiento de proyectiles continuamente desde su más tierna infancia, convirtiéndolos en letales tiradores.\n\nLos personajes elfos del oeste obtienen +1 al crítico de forma pasiva siempre y cuando el valor de uno o más de sus atributos (exceptuando PE y PV) sea igual o superior a 3.</item>
        <item>Se autodenominan así porque ningún otro título era suficientemente pretencioso para una raza tan orgullosa como los crunisios.\n\nLos crunisios pueden elegir aumentar su VOL al subir de nivel en todos los niveles (a diferencia de a niveles alternos, como las demás razas). No obstante, si hay enemigos de otras razas en combate, no podrán huir sin superar un chequeo de VOL.
        XNEWXAunque pesan demasiado como para poder volar cómodamente, los crunisios sacan provecho a sus alas.\n\nSiempre y cuando no estén aturdidos y no carguen con demasiado peso (como podría ser una armadura pesada), los crunisios no sufren daño por caer grandes alturas.</item>
        <item>Hay pocas cosas más indeseables que un orco furioso, entre las que se incluye un orco muy, muy furioso.\n\nCuando un orco supere un chequeo de voluntad férrea, entrará en un estado de irrefrenable furia asesina, obteniendo hasta el final del combate una segunda acción principal por turno, +1 a todo el daño infligido y la capacidad para seguir luchando incluso si sus PV caen por debajo de 0.
        XNEWXA los orcos les encanta desmembrar, mutilar y poner los cadáveres en posiciones estúpidas. Si pudieran tomar fotos, seguro que lo harían.\n\nAl saquear un cadáver, los orcos pueden mancillarlo (a discreción del jugador) para obtener 1D10 monedas de oro adicionales. No obstante, tal acto es detestable y repulsivo a ojos de las demás razas inteligentes.</item>
        <item>Aproximadamente un 80% de todos los enanos padece de alcoholismo.\n\nAdemás de una ración de comida al día, los personajes enanos deberán beber una buena jarra de cerveza (u otra bebida alcohólica en su defecto) o se pondrán muy furiosos (y no recuperarán PV al dormir).
        XNEWXCoincidentemente, aproximadamente un 80% de todos los enanos poseen un hígado a prueba de bombas.\n\nMientras los enanos estén bajo los efectos del alcohol, obtendrán +1 VOL y no perderán atributos debido a la embriaguez.</item>
        <item>Como la gran mayoría de reptiles, los dracónidos poseen una gruesa capa de resistentes escamas capaces de soportar mordiscos y arañazos con facilidad.\n\nLos dracónidos que elijan esta bonificación racial obtendrán pasivamente +7 a la armadura, independientemente del equipamiento que lleven.
        XNEWXAlgunos de los dracónidos que nacen cerca de los volcanes del sur poseen la capacidad de escupir fuego.\n\nUna vez al día, los dracónidos con esta bonificación racial podrán escupir fuego como acción principal, infligiendo 1D3xNivel puntos de daño a un único objetivo a distancia cuerpo a cuerpo.
        XNEWXNo es sorprendente que una criatura tan colosal como un dracónido necesite tanta comida.\n\nLos dracónidos que elijan esta penalización racial necesitarán comer dos raciones de comida al día para poder recuperar PV al dormir.
        XNEWXComo reptiles que son, los dracónidos son criaturas de sangre fría. Algo curioso, teniendo en cuenta que algunos son capaces de escupir fuego.\n\nLos dracónidos que elijan esta penalización racial siempre jugarán su turno en último lugar en la primera ronda de combate.</item>
        <item>Transmitidos de generación en generación desde tiempos inmemoriales, los métodos medicinales vaark son indudablemente eficaces.\n\nLos personajes vaark obtienen un +2 al lanzamiento de hechizos de curación.
        XNEWXLos vaark nunca comen carne. No sabemos si es porque no quieren o porque no pueden, y si se lo preguntas, cambiarán de tema.\n\nLos personajes vaark no pueden alimentarse de carne, pescado o huevos.</item>
    </string-array>

    <string-array name="classes1e">
        <item>Alquimista</item>
        <item>Asesino</item>
        <item>Bárbaro</item>
        <item>Bardo</item>
        <item>Cazador</item>
        <item>Druida</item>
        <item>Elementarista - Arcano</item>
        <item>Elementarista - Fuego</item>
        <item>Elementarista - Hielo</item>
        <item>Elementarista - Tierra</item>
        <item>Guerrero</item>
        <item>Monje</item>
        <item>Nigromante</item>
        <item>Paladín</item>
    </string-array>

    <string-array name="classesDesc1e">
        <item>La alquimista surgió un domingo por la tarde cuando Ser Conrad Blancaluz, un noble crunisio con demasiado tiempo libre y demasiado poca sensatez, se preguntó qué pasaría si mezclaba sales de fuego con salsa picante de nabo lila. El incendio resultante, que destruyó por completo el palacete (y sus cejas) le sirvió de inspiración para fundar la primera academia de alquimia. Varios siglos después, la alquimia sigue siendo un arte basado en la experimentación, la cocina y las leyes de la probabilidad aplicadas, muy practicada por individuos insensatos e individuos que pierden la sensatez tras inhalar demasiados vapores químicos. En el campo de batalla son un peligro que ni ellos mismos pueden predecir, cocineros decentes y excelentes médicos, normalmente…
        \n\nObjetos equipables: Armadura ligera, armas de una mano (sin doble empuñadura), bastones, armas arrojadizas y armas de disparo pequeñas.</item>
    </string-array>

    <string-array name="classesSkills1e">
        <item>Poción mundana
        XNEWXIntestinos férreos
        XNEWXPólvora alquímica de Khizdushal
        XNEWXFrasco explosivo
        XNEWXPócima de muerte lenta
        XNEWXMutágeno de sapo
        XNEWXMedicina de campaña
        XNEWXMutágeno de halcón
        XNEWXCajita de luciérnagas comepiedra
        XNEWXArmadura quimiotécnica
        XNEWXMutágeno de troll de roca
        XNEWXEstallido gélido
        XNEWXPesadilla de Midas
        XNEWXMutágeno de Embaucador
        XNEWXConflagración Solar</item>
    </string-array>

    <string-array name="classesSkillsDesc1e">
        <item>Hechizo. Dificultad 2+, 2 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista combina diversos ingredientes alquímicos al azar sin preocuparse por los escasos protocolos de seguridad del oficio. Si el hechizo es lanzado con éxito, añade a tu inventario una poción mundana aleatoria (consulta la tabla alfinal del documento) que puede utilizarse sobre uno mismo o como arma arrojadiza, incluso durante el mismo turno en el que ha sido creada, si el alquimista lo deseara.
        XNEWXPasiva.\n\nLos alquimistas acostumbran a probar sus mezclas sobre ellos mismos, lo que les ha acabado confiriendo una mayor resistencia al veneno. El personaje posee un 50% de probabilidades de ignorar los efectos de cualquier veneno, toxina o enfermedad.
        XNEWXHabilidad. -2 para impactar. 2 PE por lanzamiento. Requiere un arma de fuego.\n\nEl alquimista reemplaza la pólvora corriente con una mezcla especial, que aumenta el daño infligido en 1D6+INT, pero aumentando también el riesgo de pifias a cualquier 3 o menos natural.
        XNEWXHabilidad. +0 para impactar, 2 PE por lanzamiento. Solo funciona con pociones mundanas.\n\nEl alquimista añade diversas sustancias explosivas a una poción antes de lanzarla. Si el lanzamiento impacta, el frasco explotará infligiendo 1D6+INT puntos de daño contra su objetivo y rociando a un objetivo adicional por cada 5 puntos de SAB del lanzador, que también se verá afectado por la poción.
        XNEWXHechizo. Dificultad 12+, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista prepara un horrible veneno y lo arroja contra un objetivo, infligiendo SAB puntos de daño inmediatamente, seguidos de 1D3 puntos de daño que ignoran la armadura del objetivo cada turno durante tres turnos.
        XNEWXHechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de sapos y otros anfibios, lo que recubre su piel con desagradables verrugas y membranas en los dedos, pero proporcionando a cambio +1 al daño y a la sanación por nivel a todos los hechizos y habilidades del alquimista. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWXHechizo. Dificultad 10+, 3 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista trata al objetivo con diversas pociones y elixires experimentales, restaurando 1D4+SAB puntos de salud y eliminando además cualquier veneno, enfermedad, sangrado o toxina.
        XNEWXHechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de diversas aves rapaces, lo que provoca el crecimiento espontáneo de plumas, pero proporcionando a cambio +2 AGI y +3 PUN. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWXHechizo. Dificultad 3+, 5 PE por lanzamiento. No puede usarse en combate.\n\nEl alquimista coloca una pequeña cajita de madera en una puerta o muro. Si se le prende fuego, la cajita rociará el objeto en el que estuviera pegado con pequeñas gotitas brillantes que disolverán la piedra muy ruidosamente, formando un agujero por el que poder pasar.
        XNEWXPasiva.\n\nEl alquimista ensambla una armadura pesada experimental repleta de jeringas y tuberías por las que discurren varios líquidos. El personaje podrá equiparse con armadura pesada, y mientras la lleve, podrá utilizar una poción por turno sin contar como acción instantánea, incluso si estuviera inconsciente o muerto y aumentará su resistencia a venenos, toxinas y enfermedades al 75%.
        XNEWXHechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de troll y diversos minerales, lo que recubre su piel con pedacitos de roca y callos, proporcionando +10 a la armadura, +10PV y +3 FUE. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWXHechizo. Dificultad 13+, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista lanza un bote de cerámica que explota en el aire y congela brevemente a 1D3 enemigos, infligiendo 1D4+INT puntos de daño y aturdiéndolos durante 1D3 turnos.
        XNEWXHechizo. Dificultad 13+, 6 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista concentra todos sus esfuerzos en crear una poción capaz de convertir cualquier sustancia en oro. El objetivo seleccionado sufrirá 1D8+INT puntos de daño puro, o matándolo inmediatamente si el hechizo resulta crítico. Si Pesadilla de Midas mata a su objetivo, el cadáver y todas sus posesiones se convertirán en oro.
        XNEWXHechizo. Sin dificultad, 4 PE por lanzamiento.\n\nEl alquimista ingiere una serie de principios desvinculados de demonio embaucador, lo que provocará que oiga voces infernales con malas intenciones en su cabeza, pero proporcionando +5 INT, +3 SAB y -1 VOL. El efecto permanece activo hasta utilizar otro mutágeno o hasta el final del día.
        XNEWXHechizo canalizado. Dificultad 11+, 5 PE por lanzamiento + 3 PE por turno.\n\nEl alquimista crea e ingiere su obra maestra: Fuego solar purificado, que, tras ser ingerido, provocará que el alquimista expulse enormes llamaradas blancas por todos los poros de su cuerpo. Mientras el hechizo permanezca activo, todos los personajes en combate (incluyendo el alquimista y su grupo) sufrirán 1D12+INT puntos de daño puro por turno.</item>
    </string-array>

    <string-array name="alquimistaPociones">
        <item>1XNEWXPoción Inestable. El brebaje explota en las manos del alquimista, infligiéndole 1D10+INT puntos de daño, derribándolo y aturdiéndolo durante un turno.</item>
        <item>2–3XNEWXVenganza de Blancaluz. El brebaje arde espontáneamente, liberando una colosal llamarada que inflige 1D3+INT puntos de daño al alquimista y reduciendo el resultado de todas sus tiradas en 1 hasta el final del combate.</item>
        <item>4XNEWXPoción de maná experimental. El objetivo recupera 1D12 PE, pero pierde 1D3 PV, 1 INT y 1 SAB hasta el final del día.</item>
        <item>5–6XNEWXCocido misterioso de la abuela. La poción resulta coincidir con la receta del cocido misterioso de tu abuela. El objetivo recupera 1D6+SAB PV y 1D3 PE.</item>
        <item>7XNEWXAntorcha líquida. La poción brilla con una suave luz anaranjada. Si se arroja contra un objetivo, sufrirá 1D6+INT puntos de daño.</item>
        <item>8XNEWXElixir cambiaformas. La poción transforma al objetivo en un animal aleatorio, cuyo grado de peligrosidad se determinará con una tirada de D20. A mayor resultado, mayor peligrosidad. No funciona con jefes.</item>
        <item>9–10XNEWXBotella explosiva de Lochnagar. Al impactar contra el objetivo, la botella estallará en mil pedazos, infligiendo</item>
        <item>11XNEWXAcidum Salis. El contenido del frasco resulta ser un potente ácido que corroe el metal y quema la carne, infligiendo 2D6+INT puntos de daño repartidos entre tres turnos y reduciendo la armadura del objetivo a la mitad.</item>
        <item>12–14XNEWXPoción de sanación. La poción resulta ser una poción de sanación corriente. El objetivo recupera 1D20+SAB PV.</item>
        <item>15XNEWXPoción de ira. La extraña mezcla provoca un arranque de furia homicida en el objetivo, lo que le proporciona FUE igual a la INT del alquimista, +3 VOL y una segunda acción principal por turno durante 3 turnos. No obstante, mientras dure el efecto, la única acción principal que el objetivo podrá llevar a cabo será un ataque cuerpo a cuerpo.</item>
        <item>16XNEWXBomba de humo. La poción libera una densa nube negra y tóxica, infligiendo 1+INT puntos de daño ignorando armadura a todos los personajes de combate cada turno, limitando la visión y reduciendo el resultado de todas las tiradas en 3.</item>
        <item>17XNEWXElixir de vitalidad. El resultado del experimento improvisado del alquimista revigoriza al objetivo restaurando PE iguales a la SAB del alquimista y aumentando todos sus atributos en 1 hasta el final del combate.</item>
        <item>18XNEWXSerpientes de ensoñación esmeralda. Al abrirse, el frasco libera un líquido verde que se desplaza serpenteante por el aire. El objetivo deberá realizar un chequeo de voluntad. Si lo falla, caerá dormido hasta que reciba daño y cuando despierte, creerá que todo fue un extraño sueño.</item>
        <item>19XNEWXPoción milagrosa de Kala la sanadora. De algún modo y quizás sin proponérselo, el alquimista consigue crear la poción milagrosa. Si el objetivo ha muerto recientemente, devuélvelo a la vida con la mitad de sus PV máximos.</item>
        <item>20XNEWX¡Justo como estaba planeado! Elige cualquier otro resultado de esta tabla y utilízalo como si lo hubieras obtenido normalmente.</item>
    </string-array>
</resources>